【南征聯合】《病港ＩＩ》（２ ７）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
Penana：
第二季病港（準備印刷中）
酒店故（設計封面中）
小松女童軍故（修繕中）
現正籌備階段，預計將在未來幾個月內推出。

——————————————————————————————————————

【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【Ｍ】

——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

我知病獵們心情緊張，但他們都沒有表露到臉上，還一邊收拾物品，一邊跟戰友有說有笑。

或許這幾個月來，他們練成了一顆鐵血精神。

來到病獵營這一趟，我不急於離開，有時間逐一審視整個營地的架構，順便知悉前副會長的秦狩，是如何管理南征部隊。

秦狩管理方式是軍事化，上大事小務，下至日常生活全都統一，需要跟隨他定下的軍規，沒有例外，沒有特權。

這種管理方式可以把人的紀律性、執行力和團隊精神大大加強，因為大家活在同一個規範下，眾人自然會成為一體。

高效率的戰鬥人員，就是這樣鍊成。

南淵七病獵作為營地權力最高人員，責任自是不輕。

竹三草，教導各種遠程武器、藥物和暗器，包括藥品和不同的箭矢使用方法。

元蒼，教導如何使用盾牌，比如方陣和前線推擠時機的教學。

石在陽，教導使用各種近戰武器，十八般兵器都能請教他。

范世京，教導團隊之間的合作和協調，例如哪一種陣式，可以有效對抗某種特定病者。

姜河冥，教導病者學的進階知識，諸如佔高打低、尋找突破點、錘鉆戰術、牽制攻擊、鉗形攻勢、縱深防禦、楔形陣等進攻戰術和防守戰術。

聶一凜，他可能不善於和人溝通，因此秦狩並沒讓他成為教官，而是審核病獵實力是否足夠的考官，不合資格者將會被趕出病獵營外。他們貴精不貴多，在命懸一線的戰場上，寧願少一個人，都不要一個豬隊友。

他每天都會站在競技場上，給予任何一位病獵挑戰，如果勝出的話可獲得肉罐頭一個。

因此，就算實力差距像鴻溝巨大，仍然會有病獵樂於不疲地挑戰。

場上用到的武器雖是木製，但聽聞聶一凜還是會把每個挑戰者打得狼狽不堪。

lm

最後，是掌握病獵營最高權力的秦狩，他是象徵住南征戰爭的人物，名高天下的病獵老兵，只要有他存在，病獵就會士氣莫名大增，屬病獵協會的元老級人物，亦是指揮官。

我越是審視，越覺得自己沒有做錯第二次南征戰爭的決定。

用一百多名病獵的生命，來換取他們七個人性命，回報將會是無可估量。

我見病獵營的部隊還要準備一段時間，自己便先行下山。

時間尚早，我一回城便再到管理人辦公室，看看頹廢的王達尼。

他由今早伏桌睡眠，變成捲縮身子，打側睡於沙發上。

管理人的位置，則變成小老鼠寶拉坐著。

她正使用帳簿，核著密密麻麻的數字。

「咣──」她見我入了來，才停下計算。

「你係之前嗰個……」寶拉似乎認得我。

我點點頭：「酒吧。」

寶拉確認過眼神後，問：「你識唔識洗黑籽。」

「洗黑籽？」是洗黑錢的意思嗎……

「總之洗錢，你知唔知邊到可以一次過，洗走一大筆錢。」

「點會唔識。」

「我唔識，仲係嚟咗無幾耐，其他倖存區都無參觀過，對依到唔係好熟，既然我諗你都係佬大朋友，你可以幫個手洗黑錢？」寶拉竟然這樣問。

「你去拍賣行應該可以……」

「依到有拍賣行？」寶拉抬起頭。

「有，銅鑼灣嗰邊。」

「好……」她似乎有著什麼計劃。

「點解要洗黑錢。」我好奇問她。

「我哋秘密搞嘅煙酒收益，全部都同財務報表唔同，唔可以俾政府查到我哋收埋咗咁多利潤無報到，啲錢要洗去保值嘅物品到。」寶拉簡單解釋。

「明……」我似懂非懂。

留名 正評

正皮先

「所以，你可以幫手？買古董、買車、買樓隨得你……」寶拉說。

「好遺憾，我幫唔到。」

「嗯？」寶拉瞇眼看我。

「我俾成個夕鯨國當咗係死人，啲人認到我會通緝返去。」我直說。

寶拉細細想一想，又提出：「咁不如我去買嘢，你幫我睇住呢到先。」

「睇、睇住？我唔識計數……」我看到帳簿只有燒掉它的念頭。

「你唔洗識睇數，幫手處理下問題就得。」寶拉站起，想快點起行。

「咩問題。」

「你坐我個位先。」寶拉把大班椅讓給我坐。

我無牽掛的躺到椅背，多少都明白到王達尼無心工作的原因。

「你仲未講係咩問題。」坐下後，我追問寶拉。

「依到係個問題城市，大把有問題嘅人會嚟搵你。」寶拉說完這句，便推開大門：「啊……你有冇咩係想要。」

「想要？」

不知怎地，我無故想起今早《病港日報》上的報導，說銅鑼灣等下會有音樂會，而獎品是一份珍貴的琴譜。

「《憂月》，係今日銅鑼灣音樂大賽嘅獎品嚟。」我說。

「嗯……」寶拉真的離開了。

沒辦法，即管坐坐，當作看顧一下王達尼就好。

原本我以為是件容易的差事，想不到問題很快就找上門了……

「暫代管理人，有兩位先生想你評下理，你要唔要見下佢哋？」

「評理？」

「佢哋似乎有少少紛爭……」

「叫佢哋入嚟。」

不一會，兩名已到中年的男子，手中握著一根煙來到我面前，那根煙他們一人握頭，另一人握尾，情況有點奇怪。

「兩位，請問發生咩事？」我了當地問。

A君：「我係街上執到枝煙頭，條友就話係佢見到先嘅！」

B君：「咩呀！咁真係我見到先喎，你都係後尾先執。」

A君：「咁咪係我囉。」

B君：「總之係我隻眼望到先……」

我：「咁到底你兩個爭咩呢。」

兩人同時說：「爭呢枝煙囉！」

不是吧？兩個大男人為了根掉落地上的煙頭，而特意找上了來管理人辦公室……

「你哋用國際慣例猜包剪揼自己解決，唔好浪費我寶貴嘅時間。」我讓他們兩個離開。

緊接下來，都是些無聊的事情，我才知道管理人其中一份工作，是解決市民的問題。

例如，有位母親抱著小嬰兒到來，因為生孩子了而要求我派錢，還有各式各樣奇葩的一系列問題，於是我採取跟王達尼一樣的政策了，讓女秘書不要再放人入來。

留名一身蟻

留名

Lm

我愛墨b

二、三月變未來幾個月

記得補上上個post 800

【南征聯合】《病港ＩＩ》（８）

pish

重複topic咁失策

咁早有文好興奮

完了？

先十一點幾就有幸運時間！！大開心

琴譜

LM

幸運時間呀 唔洗等到3 4點

可能特登，因為都係【南征聯合】，但係意義唔同

完了

每晚睇文嘅10分鐘係全日最舒服嘅時間

繼續寫文呀墨巴

不要奇葩

咁可以用其他字代替嘅姐
南征聯合未特別到要重複topic掛
似唔覺意重複左就真

真係送畀牙湘

其實你地係咪當我傻

覺得南征聯合呢4隻字組合唔係特登嘅話難啲重複

同埋覺得南征聯合其實好重要，係病港 I I 其中一個主線

正評加推
課金加更

快啲留正皮呀！

我反而好奇咁快去返南征

Lmmmm

好想再有

課金今日有啦咩 F5就黎爛

Sad左

好少會上一更隔左成日之後連登出文都未出課金，太唔尋常

兄弟我頂唔順啦 我上床瞓先

連續24小時冇文但又有出連登
聽朝起身等墨b解釋算

Push

課金冇文

正皮留名

訓左 搞好生理時鐘

墨巴你比人過河追文😂😂
食埋個早餐好出野🥳

早晨墨b

果然係送俾韓湘

推

推推推

push

墨b終於下定決心搞好生理時鐘
係咪即係嚟緊都早文

推推先

上個po 900正評

正皮唔到
不過都要多謝墨巴

正皮推推

舊年嘅今日我第一次畫滿天
所以我畫咗個滿天嚟慶祝畫滿天一周年紀念日

順便數下呢365日內我畫咗幾多個滿天
係49個

「幫我拎罐酒過嚟……」醉生夢死的王達尼，說話含糊。

「仲飲？我寧願你食煙。」至少抽煙時，他是精神。

「M……你有冇殺過人……」

「緊係有……」更可怕是殺過多少人，我自己都數不清了。

「你殺嘅都可能係罪有應得……但無辜嘅人呢？」側睡的王達尼轉一轉身，面向我那邊：「又或者一個天真無邪嘅細路……」

俗語有句話，叫酒後吐真言。

王達尼應該是經歷了什麼事情。

「發生咩事，講嚟聽聽。」我坐到沙發一邊坐下。

「我殺咗人……」醉酒的王達尼沉默半晌，繼續說：「殺咗個無辜嘅細路女。」

「係蓄意？定無心。」

「無心……」

「無心嘅話，你就記住依個教訓。」

「呢個教訓太沉重……我完全集中唔到精神……」

「咁你抖下。」

「……我一早就唔應該同呢個政府扯上咩關係！」王達尼勃然大怒。

「關政府咩事。」

接著王達尼苦澀一笑，跟我說出自己幫政府暗殺的事情。

聽完之後我才知道，報章上意外死亡的保守派官員，都由王達尼一手策劃。

「佢哋為咗唔同自己扯上任何關係……先搵我代勞……」王達尼坐好身子，凝視掌心：「我亦都無拒絕嘅權利。」

「嘟嘟嘟……嘟嘟嘟……」驀地，管理人辦公室電話響起。

「M，幫我接一接。」王達尼帶著宿醉醒來。

我行到去桌前，按下「擴音」一鍵，電話裡頭的聲音，隨即出現。

「王管理人？」這把聲音，不是積奇。

「搵我咩事……」王達尼沒有示意掛線，對方應該是重要人物。

「你有冇留意報紙？最近，譚國剛議員真係越嚟越多嘴。」

「我唔會再幫你殺人。」王達尼盡可能保持清醒回應。

那麼說，電話中人正是夕鯨國高官了。

「呵，你唔洗太敏感，我唔係叫你去暗殺佢，都話咗譚國剛一死，會引起民怨反彈。」高官說。

「咁你打嚟做咩。」

「你知唔知點樣令到一個名聲響亮嘅政客，死得無人問津。」高官這般自信問，他應該有答案了。

「……」王達尼刻意不答。

「就係佢死得合情合理，揭發佢係一個叛國者。」

「人民唔係傻，唔係你登幾幾篇報紙抹黑，所有人就會信。」王達尼直說。

「咁係當然，不過我哋最近發現咗，譚國剛發表嘅言論，似乎都不斷質疑緊夕鯨國嘅合法性，佢背後一定有人指點，叫佢將話題咁樣導向，我需你要收集佢嘅黑材料……今次唔需要殺人。」

「……」

「我會俾一個電子儀器你，你只要安裝喺譚國剛所在嘅安全屋，當佢一用電話同人溝通，就會自動截取通話紀錄。當然，我哋有官員試過想喺外面截取，但訊號太弱唔夠近，一定要入到安全屋範圍先可以。」

「我無留意佢近況……」

「咁你應該睇返依幾個禮拜嘅報紙，譚國剛搬入咗位於西環嘅安全屋，為咗人生安全，每日淨係喺入面唔出嚟，然後透過電台、報章、記者會不斷發佈夕鯨國嘅黑材料，當中有唔少仲要係正確無誤……我哋諗係以前傾向保守派嘅政府官員，秘密偷取咗資料俾佢哋。以前都有呢啲黑材料流出嘅事，不過為咗唔惹禍上身，佢哋通常派啲聲望無咁高嘅保守派議員講，可信性自然低，但依家譚國剛就好似癲咗咁……不斷利用緊自己嘅名聲去發佈呢啲事情，市民入面嘅風向開始轉變，你要暫停佢嘅所作所為，繼續上次未完成嘅任務。」高官一口氣說出。

「既然係安全屋，我點會入到。」王達尼反問。

「用你嘅辦法。」高官的語氣，似乎不容他拒絕：「你連一部升降機都搞到落嚟，去佢屋企放少少嘢，應該唔係咩大問題先係。」

王達尼的確是個潛行高手。

「所有嘅資料同裝備，應該已經喺你門口，盡快完成。」

「我唔想再同你哋政府有任何關係……」王達尼直接表明。

「咁就利用依次任務，去結束呢段關係。」

「嘟……嘟……嘟……」掛線。

王達尼禁不住踢一踢桌子：「又嚟……」

我打開房門，果見一個手提箱放在門口。

「邊個放低？」我問秘書。

「啊，係啱啱有位政府嘅人員送嚟。」女秘書答。

我替王達尼拿著手提箱進去，然後小心翼翼地打開。

「咔」

黑色的手提箱中，放了一疊圖文並荗的資料，包括了譚國剛的個人資料、安全屋的位置結構、通話訊息數據截取儀器等等，還有一把含七發子彈的柯特25袖珍型半自動手槍，簡稱「掌心雷」。

此外，還有一部類似寬頻調解器的儀器，應該是截取儀器。

「設備都幾齊全……」我把東西逐一拿出來觀看。

「幫佢哋做嘢一啲著數都無。」王達尼蓋上手提箱。

「如果你真係覺得唔掂，我可以……」

我未說完，王達尼已經暫停我：「唔洗諗，一陣我連累你，我只會更加迷失，如果依件係可以劃上句號嘅，咁我會做埋最後依一次……」

「你確定？」不是人人那麼幸運，可以讓我為他出手。

「嗯，你呢份自由得來不易。」王達尼拍我膊頭。

「咣」寶拉碰巧回來。

「……有冇阻住你哋。」寶拉一副怔然。

「咦，你唔係幫我計緊數嫁咩，去咗邊？」王達尼這才意識到，寶拉剛才離開了。

「一早計哂，幫你洗埋多出嚟嘅黑籽。」寶拉說。

「買咗咩？」

「一樣嘢。」寶拉拿出一卷泛黃的五線譜，說：「係佬大你朋友推薦我買，雖然唔知佢價值喺邊，但一樣咁輕嘅嘢就洗哂啲黑籽，真係幾方便。」

「吓！？咩嚟嫁……」王達尼上前一手搶過琴譜，把它翻來翻去：「有咩鬼嘢特別啊……《憂月》？」

「好似話係珍貴嘅琴譜嚟，不過寶拉你係點買到？呢樣好似係今日音樂會嘅獎品嚟……」我很好奇。

「我向冠軍提出咗拒絕唔到嘅價錢。」寶拉暗暗一笑。

「如果第時升值想賣返出去，先搵啲對古典音樂樂認識嘅收藏家喎……」王達尼為琴譜想著出路。

「或者，你可以送俾我。」我給他提出第二個選擇。

「送俾你？M你、你彈琴嫁咩……」王達尼有些愕然。

「我識一個人，佢會彈琴。」

「即係話……」王達尼又想了一想，說：「你係拎嚟送俾人？」

「……你可以咁理解。」我點頭。

「你……送嘢俾人？」王達尼再說一次。

「嗯。」

「你送嘢俾人喎！」

「係，有咩問題。」

「你居然會送嘢俾人……」王達尼一張不可思議的樣子，然後把琴譜送贈給我：「呢個咁歷史性嘅時刻，我當然唔會拒絕。」

「多謝。」

「我返嚟嗰陣，見到關口外面有批人陸陸續續入緊嚟，你哋識得？」寶拉問。

「M，係你班病獵？」王達尼說。

「我諗就係。」

「話說搞咩，仲咩帶佢哋入嚟？」王達尼剛才醉了，只是模糊地首行。

「大本營出咗事，外面有唔少病者，我諗住帶病獵過去清理一下。」

「哇，咁型。」王達尼一想到這幕，腦內諸多幻想。

「型？」我不明白。

「英雄咁喎！帶住自己成班馬仔返去救家鄉，仲唔係光宗耀祖。」王達尼想著想著，又說：「唔係啦，搞大啲，我拎埋鯨寨嘅酒啊、煙啊呢啲特產送過去大本營，順便今晚招呼埋你班病獵先，個天都開始夜，你哋就留一昨晚聽朝先出發。」

「主意都唔錯。」那些病獵應該疲於訓練沒有休息過，我想要給予他們休息三天才能下場作戰。

於是乎，王達尼便下去關口親自迎接南征部隊。

有文

又有文！

今日咁早

今日咩日子

「你送嘢俾人喎！」

「呢個咁歷史性嘅時刻……」

收工諗住推吓post
點知勁早有文！！！

好早有文

其實m同王達尼既兄弟情幾好睇

咁早有文

達尼呷醋

七點有文

文呀！正

M有送過嘢俾艾匡格 有咩問題

每日一推

7點

達尼知咩？定係我唔記得咗

好似有同王達尼傾過

樓豬愈來愈用得多殘體字

笑到pk好有畫面

M

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

臭Mk 扮黃呃家長錢 仲要虐狗 咁大件事冇人講

關個故咩事？

中二M唔係浪得虛名的

巴打幫下手
好人一生平安

邊到？

哇，咁型

王達尼真係好正

中國用詞先啱
之前用地瓜
而家又用奇葩

地瓜台灣都用緊喎

(其實你地係咪當我傻)又要出現

見到達尼精神返d都好

奇葩漢朝已經有
唔好自己唔識/喺香港教育制度下學唔到嘅字，就當係殘體用語，盞貽笑大方

書面語黎姐

On9
自己中文知識水平低唔好獻醜啦

呢啲先係殘体字你中文仲唔掂喎

萬一佢真係有睇呢個post我咪死

Pish

咁我哋由細到大點樣講？

達尼真係好梁朝偉

M同達尼

其實你係咪當墨b傻？

今日未有文

南聯北征

尋日7點有文果然幻象黎
月光在上

出文不息

北伐部隊

又未有文

幾時打仗

等聽朝

說好的生理時鐘呢

正常左一日算唔算正常

失敗了吧

正常呀
正常嘅聽朝囉

鯨寨關口。

南征部隊紀律嚴明地站成一行一列，再由隊長點算人數，隊伍最後進入關口的是承載住大量物品的單車運輸兵。

正常來說，我會在關口接應他們，讓他們通過鰂魚涌地鐵站。

我和王達尼落到樓下後，他率先跟手下安排南征病獵居住的酒店房間，我則負責跟秦狩他溝通。

來到關口處，不少鯨寨居民都好奇看著這群精壯士兵。

秦狩本人，則在關口等待著我。

「秦狩。」我呼喊他名字。

「M，可以出發？」

「你哋今晚就留宿喺鯨寨先。」我走近他，說。

「將軍澳嗰邊唔急？」

「班病獵總要休息下。」我說。

秦狩轉身，慎重審視他們的疲態：「都係，就休息一晚先。」

「竹三草。」秦狩向他招手，說：「搵下邊幢建築，適合部隊駐紮一晚。」

「唔洗，我安排好，跟我嚟。」我開始帶路。

見狀，秦狩示意各部隊跟隨：「全部人跟住！」

合共一百多人的部隊，沿著滿載夜色的街道，徐徐來到鯨寨僅此一間的酒店──海逸軒。

如果是跨區到來鯨寨的旅客，一般都會住進這間酒店。

「歡迎各位病獵兄弟嚟到呀！」王達尼早早站在大堂迎接。

「呢個人係……」石在陽疑惑。

「放心，佢係我一位商人朋友，絕對信得過，依個倖存區都係由佢管轄，佢叫王達尼。」我為他們介紹。

「我今晚會好好招呼你哋！你哋可以入行放低行裝先，然後再到餐廳食飯。」王達尼高舉雙手，大喊：「全部免費！」

元蒼點點頭：「呢位小兄弟有啲意思。」

如是者，病獵們都進入不同房間，放下沉重的裝備，再到酒店附屬的餐廳，準備吃點什麼。

由於準備太過突然，飯菜沒那麼快能送上檯，王達尼又送來一箱箱存放倉庫的啤酒，給大家飯前消磨一下時間。

現代的軍隊中，戰爭前飽餐一頓的文化可能不存在。

因為士兵多數使用槍械，需要精神高度集中。

不過在古代，可是時常發生。

因為是比拼刀槍，肉體的碰撞會較為激烈，此等事情好考驗力氣。如果戰前一天，大家都吃飽喝醉，不論力氣還是士氣都會顯著提升。

明顯地，南征部隊屬於後者。

需要大吃大喝，才能多斬一隻病者。

秦狩雖然嚴厲，但他不會把下屬當成單純戰爭的工具。

一時的狂歡、一時的放縱，他都容許存在，連他本人都仰頭大喝著。

其他病獵多半喝下一口又一口的冰涼啤酒後，喉嚨清爽得紛紛嘆氣。

做完無比艱辛的訓練後，喝清涼的啤酒是件令人讚嘆的事。

「呼，嗄！」有個病獵一口氣灌了六杯酒，用力把杯子放到桌子：「唔知下次幾時先可以再飲到……」

王達尼低估了南征部隊的消耗能力，十多箱啤酒很快便掏之一空了，唯有再命人多拿幾十箱補充，一直到飯菜都上檯。

酒店廚房做的不是什麼名貴菜色，單純是粗吃。

大鍋麵、大鍋飯、大鍋湯，這三寶供部隊們任意添食。

這些食物做起來不考功夫和時間，放落個大鍋炒，加入大量調味料，熟透便可上桌。

雖然飯菜簡簡單單，但別忘了……現在可是末世後。

這些看起來平凡無比的食物，大家一樣吃得很香，飽肚感才是最重要的，加上飯後一枝煙，可謂快活過神仙。酒飯過後，王達尼給予每檯三包香煙，讓病獵們極為盡興。

王達尼巡視每桌，看見大家都吃得滿滿足足，自己都心感滿意。

「王達尼先生。」作為部隊第二次資深的病獵元蒼，他特意向王達尼道謝：「今日多謝你招待。」

「唔客氣、唔客氣！有需要嘅再出聲就得。」自從王達尼靠菸酒賺取暴利後，整個人都慷慨了許多。

人聲鼎沸、生動熱烈的戰前宴會中，不少病獵都前來向我問好。

有病獵更特意前來說明，參軍是為了支持我這派別。

「派別？」我愣然的表情一瞬即逝。

「係呀，我哋南征第四隊，都係支持你代表住嘅「鷹派」！」病獵和他的隊員，都舉起握緊的拳頭。

「鷹派……」

「老實講，我估唔到雲梨虎視咗會長呢個位咁耐……」其他病獵都說。

為了搞清楚情況，我深入詢問他們，才得知道病獵協會發生了一件事。

原來，在雲梨開槍幫我製造假死的那一天後，病獵協會內部發生了巨大的分歧，一部份病獵始終支持我，完全不認同雲梨的做法，加上認為他是在討好相同出身的天環人，而產生了矛盾。因此支持我的病獵，則被稱為「鷹派」，因為我作風較為強硬，主張南征戰爭。

正如硬幣有兩面，當然也有支持雲梨的人。

他們大多都認為，雲梨開槍是為病獵協會找下台階，保存協會存在的唯一方法，畢竟一個被判死刑的人居然能全國的注視下逃之夭夭，對任何人來說都會是一種侮辱，衝擊了法治。

加上第二次南征戰爭，實際指揮者是雲梨，外加他威望不低，認識他的都知其性格善良，並且有天環人身份加持，一般人認為能跟長久交惡的天環人解下因怨，因此支持雲梨的人，被稱為「鴿派」。

兩邊人馬比數各佔一半，但銅鑼灣的病獵協會總部，終歸是雲梨所管治的地方，於是鷹派的病獵便提出參加剛設立的南征部隊，前往病獵營駐紮，不用聽從雲梨的命令，一方面秦狩的戰爭精神，某程度上都正正代表著我。

「我唔喺到嗰陣，居然發生咗啲咁嘅事……」我喃喃自語。

我真想跟鷹派的病獵說，那場假死是我跟雲梨安排的，大家根本用不著分什麼派別，但這事萬一傳了出去，雲梨地位一定不保，我只得暫時閉口不談。

跟病獵們傾談一番後，我留意到部隊中有個後生的小伙子，他是特別格格不入，因為他不抽煙，也不沾酒，只吃了幾碗炒飯。

我特意留意到他，因為他是體格強壯了的楊良。

「楊良。」我特地走過去。

「鳥嘴先生！唔係、鳥嘴會長……」楊良一時緊張，說話不停打結：「呃、應該係M會長先啱。」

我環視一眾南征病獵：「睇嚟……你係依到唯一正常嘅人。」

「正常？」楊良不明。

「戰爭前緊張，先係應有嘅情緒。」

「其他人都係老兵……有面對病者嘅經驗……」

我拍拍他背脊：「你點解參軍？」

「因為……嗰次參加完第二次南征戰爭後……」楊良抬起頭，望向了我：「我覺得好熱血。」

楊良繼續說下去：「就算只係企喺後排，我都感受到病獵前輩不惜犧牲自己，嗰種我形容唔到嘅高尚情操……令我好感動。」

「咁就好。」

「……嗯。」楊良點頭。

「咁上到場要盡力。」我說。

楊良見我想離開，立即一副有口難言的樣子：「呃，關於艾匡……」

「佢嘅事我已經知道。」

「係……」

「佢只係……」我兩眼放空，不禁想著她這剎那在何方：「好似一隻鷹咁，經歷緊銳變嘅抉擇。」

每個人，都有銳變的一天。

最後是面對還是逃避，都會導向不同的結果。

總之從那天開始，便會有與別不同的人生。

幸運時間

文

臨瞓前有文

艾匡都要脫變做鷹喇

M派

睇完可以放心瞓覺

鷹學派
鷹for monster

達尼真係好夠雷氣

盾傘 鉤傘 劍傘 火傘 銃傘 仲爭兩把！

盾鈎火傘去左邊？

未重睇
但可能上次會展飯局個時俾天環人攞左

入完獄就唔見左

微劇透畫

劍傘係咪已經冇撚用
因為有左神器金鷹頭拐杖

cra9zy

大家飽餐一頓，各自回到房間休息。

留下南淵七病獵、南征部隊分隊長、王達尼和我，討論一下案情。

「將軍澳嗰邊有冇新品種病者？」元蒼叼住一根煙，問。

「無，全部都係我哋應該付得嚟。」我回答。

「到時用咩戰術，要睇下地型再決定。」姜河冥說。

「箭隊可以發動幾多波亂箭。」秦狩問。

「大概三十波。」竹三草回應。

「如果病者企得密集？。」換范世京問。

「算密。」

「咁嘅話，除咗弓手外，全部病獵都帶盾，準備縱橫推擠，將佢哋逼入一點，再用亂箭集中射殺。」元蒼馬上說出一個戰略。

「亂箭填充嗰陣，長槍手就企上第二度陣線的盾牌上面，繼續應付被夾殺嘅病者。」石在陽補充。

「就咁決定。」秦狩一錘定音。

看見這幕的王達尼，偷偷湊近我耳邊：「你好似完全唔洗出聲咁……」

「佢哋都係戰場上嘅老兵，唔需要我指導。」我小聲回應王達尼。

王達尼瞧向聶一凜：「咁嗰個呢？佢好似無出過聲，成個謝師宴嘅毒……」

「佢先係最勁嗰個，秦狩永遠俾佢自己一個單兵作戰。」

「估唔到。」

戰略討論完畢後，秦狩問我意見：「M，你點睇。」

「聽落無咩問題，到時再睇下環境點處理。」我說。

「好。」

「咁各位飲飽食醉啦，介唔介意小弟弟一啲提議？」王達尼握著雙手，客氣地和笑。

大家目光聚焦到他身上。

「大本營嗰到係我家鄉，唔知各位可唔可順路幫我送啲煙啊、酒啊過去咁呢？」我極度懷疑，王達尼這次招待是有計劃。

「多謝你嘅款待，但唔可以。」秦狩果斷拒絕。

「噫……」王達尼呆滯。

「我哋唔係商團，我哋係部隊。」秦狩凜然的目光，直視著王達尼：「今次目的，只係為人類而戰。」

我拉著王達尼坐下，小聲跟他說：「你就好似啲贊助商咁，要支明星足球隊貼到自己成身M記商標咁……」

見王達尼今晚食衣住宿全都安排得好，我唯有給他爭取下：「如果有多，就當係俾病獵戰爭後，用嚟舒緩情緒嘅奢侈品？」

我換個說法後，秦狩思考了一番：「好吧。」

「呼……今晚差啲虧本。」王達尼小聲呼氣。

「咩話？」我望向他。

「無嘢……」

一天完結，一天又到。

天尚未亮，病獵部隊的人已經逐個醒來。

看來他們習慣了清晨醒來。

南征部隊全員自覺地醒來，並帶齊了裝備在酒店大堂集結。

點算人數後，大伙兒再度出發，進入鰂魚涌地鐵站中。

因為隧道幽暗無光，我們帶上了火把照亮前路。

一百多人的南征部隊，就這麼往將軍澳區進發。

部隊此起彼落的腳步聲，令人在隧道內都不覺孤單。

隧道內的毒氣經過多個月的揮發，早已嗅不到刺激性氣味，最多經過時偶然感到眼癢。

走了約五公里的路程，大家都沒什麼特別的狀況。

但不時會聽到病獵們討論──「到底係對面會係點……」、「估唔到我有機會再到調景嶺。」、「唔知嗰到嘅人係點生活。」、「好期待。」

可見，港島區的人對我們都感到很好奇。

「調景嶺地鐵站仲有最後十米就到！」行最前的哨兵，給後方的部隊傳話。

聽到這句，大家腳步都再急速了些。

終於，大家到達了調景嶺地鐵站上。

由於病者早被清空，我們沒驚沒險地穿越到都會駅商場，並透過它連接大本營的橋樑，真正踏入到大本營……

帶同南征部隊。

「呯喀──！」

拉開了商場與橋樑間的鐵捲門，將軍澳天空下一片刺白的陽光，隱約地透射進昏暗的商場。

一眾病獵都舉手擋住眼睛，但留一點點空間想要瞧瞧外面的風景。

「歡迎嚟到大本營。」我跟身後的一眾南征部隊的病獵說。

他們一些人對外面的世界，表現出好奇、愣然、盼望的神色。

「依到就係大本營……」

「係將軍澳……」

「我哋真係過咗海……」

我帶大家踏入那陽光底下，大部隊緊隨其後。

南征部隊的到來，在大本營引發了大量關注，幾乎所有居民都放下工作、跑出房間，在不同樓層望向那些……

來拯救自己的病獵，

同胞。

我帶領南征部隊走入露天廣場，病獵都抬起了頭看向不同樓層上的居民。

兩地人民，彼此對視。

大本營居民看到他們一身裝備而且人強馬壯，很快便聯想到他們是來其他倖存區，特地前來拯救自己的人，而不禁為他們吶喊。

「你哋係咪嚟救我哋嫁？」有人問。

「一定要幫我哋啊唔該！」亦有人喊。

身為大本營領導人的少佐，帶同幹部下來露天廣場接見我們。

少佐環視南征部隊眾團員，點一點頭：「歡迎，我叫少佐，係大本營嘅領導人。」

我讓個位給少佐跟實際指揮官秦狩握手。

兩人眼神同樣銳利，並且會心點頭、握手。

隨後，大本營人紛紛歡呼拍掌，這裡的溫馨和美好迅即傳染予每一個部隊的成員。

病獵，正沐浴在榮光之下。

他們被人們寄予了希望。

此刻，不少迷失在辛勞訓練的南征部隊成員，重拾那份守護人類的榮譽感。

他們知道自己的使命。

並以敬禮，回應居民。

「病者喺嗰道鐵門後面？」秦狩踏入來的時候，經已聽到外面病者的聲音。

「無錯。」少佐答。

秦狩轉身，帶領幹部視察：「去睇下咩環境。」

「係。」六名南淵病獵跟著秦狩背後。

我給大部隊發出號令：「稍息。」

本來站得筆直的病獵們，變得沒那麼緊直。

「雖然我一早知，但係……」少佐望了向天，有一隻鷹在天上傲翔。：「親眼睇到都係覺得好震撼。」

我低頭抱胸、微微一笑。

入嚟random撳refresh竟然有文!!!

南征部隊整備稍息，席地而坐。

我來到鐵門之上，跟其他教官審視情況。

「下面全部品種都無乜威脅……」石在陽認為。

「無病獸同病爪，已經好應付唔少。」姜河冥點頭。

「一切照計劃進行，持盾突破。」秦狩決定好計劃了。

「收到。」六人回答。

「各教官注意，將他行動計劃分享俾大部隊聽。」秦狩抬頭，看著高樓上的人：「M，有冇容納到一百人嘅房。」

「有。」我這就把他們帶到演講廳去。

演講廳中，秦狩向隊員們講述一次當日行動詳情。

包括，前進位置、負責崗位、進攻時機。

秦狩作戰經驗豐富，他是指揮官的最佳人選。

我相信他們有一套專用的指揮術語，因此我沒有上場的打算，免得破壞部隊進攻節奏。

正如武林高手郭靖，縱使懂得降龍十八掌，最後還是死於蒙古軍隊的包圍下。

大規模的戰爭中，個體的影響有限。

不知不覺，作戰計劃說上了半天。

因為是第一次開戰的關係，秦狩特別說明得深入和仔細，要每個病獵都緊記著自己的位置，該在團隊中如何發揮。

接下來問題應該不大，我便逕自回到天台上。

我見韓湘不在帳篷，又到天台周圍看一看，發現她坐在長椅上，遠眺迷濛湛藍的天色，神色一貫淡漠似水。

我行過去，坐到她的旁邊。

「咁快返嚟。」韓湘說。

我把得樂譜《憂月》拿出，送了給她。

韓湘瞄了眼樂譜，又瞄了我一眼：「呢個係……」

「送俾你。」我說。

韓湘接過樂譜後，把它打開來欣賞。

別的女生喜歡花束、手飾、衣物，但簡單一份樂譜，便能讓韓湘感動。

「多謝。」韓湘快速看完全份樂譜後，帶著淡淡一抹微笑收下。

「諗緊嘢？」我和她一樣，看著那遠遠南方。

「寧做痛苦清醒者，莫做夢中悠閒人。」

我望了眼韓湘，把手搭在其手背：「每個人都會迷茫。」

「我仲諗緊對上一次見到佢哋最後一面，係幾時、講過咩、佢哋係咩樣，如果我忘記咗嘅話，或者我依一世都唔會再記返起。喺大本營嘅日子……確實係我喺病港過得最開心嘅日子，但我唔想呃自己。」

可以看出，韓湘的理智下掩飾下，是個多愁善感的人。

有很多時，她的音樂是陶醉自己，亦是麻木自己。

我把手反了，五指緊扣著她的素手。

韓湘則把臉龐搭在我膊頭，跟我看著這片空曠的天空。

三天後，同一片天空變得炎陽高照。

號角聲響起，老鷹於天上盤旋。

南征部隊經過三天的養精蓄銳後，訓練時帶來的酸軟及疲勞，經已得到恢復。

每名病獵都精神飽滿，列隊在露天廣場中。

他們這幾天除了休息，便是聆聽作戰計劃。

一切的行動，將付諸今天。

在秦狩的建議下，我成為了副指揮官。

意思是主指揮官一旦發生意外，則會交由我頂上。

開戰當日，全體大本營居民需要逗留在室內空間。

秦狩站於鐵門最前，準備帶領及指揮。

元蒼和姜河冥帶領五十多人，手持盾牌與矛穩守第一排，作為南征部的第一陣線。

還有三十名使用中小型盾牌，配合長、短、寬劍的人，則由石在陽和范世京帶領，列於陣線的第二排。

餘下的二十人多人，為竹三草的弓箭隊，他們站在陣線的最後。

當所有人都集合後，秦狩逐一審視他們的目光。

記住每名病獵的樣子後，他才把自己專用的長錘放到肩頸上，聲若洪鍾地喊：「大本營奪回作戰，正式開始！！！」

裝備兵器的鏗鏘聲，立即傳出。

大家都握緊了武器，擺出作戰姿勢。

「開門！」秦狩喊。

這次，鐵門由我負責打開。

「呯──」

生鏽的銀色大鐵門緩緩打開，這一幕彷如當日在黃竹坑車廠的情況。

那七人的背影，依然站在最前線。

鐵門一開，聲音引來了外面的病者注意，他們紛紛回頭瞪眼望了入來。

就像灰狼看見躲於屋中的小豬，終於把門打開一樣，露出驚奇興奮的怪異笑容，繼而發出喪心病狂的笑聲。

「嘿嘿嘿嘿嘎嗉嗉……」

秦狩眼神一狠，大喊：「衝鋒！！！！」

一聲號令下，南征部隊義無反顧地上前，氣勢極為兇悍。

「啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」

持盾病獵一股作氣，衝撞向外面的病者。

「呯──！！！」病獵大盾與病者肉體相撞的瞬間，兩邊發生了激烈的對峙。

第一道陣線的病獵身子傾前，把一切的力量都灌輸於盾牌，盡可能將病者群推向後方，只要病者失去平衡，便會兵敗如山倒。

「箭手優先處理大鼻同舞者！」竹三草下指示。

「長槍部隊攻擊！！！！！」手持長槍的病獵，緊貼於盾牌後方。

他們收到攻擊指示後，兩臂一伸用長槍將前方的病者刺死。

短短交戰半分鐘，戰況經已十分激烈。

然而，病者是不怕痛楚，不懂畏縮，他們有的把手伸入前線的病獵肩頸中，便換持劍的病獵動手。

「將佢哋隻手斬落嚟！！」元蒼喊。

「嘿咄嘐嘹吼嘿──！」病者只會不斷向前，想要越過盾陣殺人。

可是盾陣實在太過堅固，病獵們正付出血汗去守護身後的隊友，這道防線絕不會被輕易攻破。

秦狩審視全場情況後，又再發出號令：「全部人逐步後退！！！」

聽命於指揮官，南征部隊慢慢向後地退，直至返回鐵門之內。

就我所見，原本於彩明街一帶分散游離的病者，因為剛才的衝擊和交戰，都不經不覺聚集到門前。

「所有病者已經吸引哂過嚟。」我說。

「閂門！」秦狩喊。

於是，在最前線的病獵都退到大本營入面後，我關下了門防止病者進入。

「嗄嗄……嗄……」看得出，最前線的病獵十分吃力。

「之後分兩邊包抄，石在陽、范世京你哋帶一半盾兵，喺體育館嗰邊出嚟，從右面推進過嚟，元蒼同姜河冥，你哋都帶埋另外嘅盾兵，由大本營左面向巴士站嘅出口推進過嚟，兩邊夾擊彩明街嘅病者，箭隊持續針對性擊殺舞者同大鼻，立即執行！！！！！」秦狩下令。

把大量病者牽引到鐵門的戰術成功後，我亦讓大本營的戰鬥人員做點事情：「大舊，你帶人持續吸引外面嘅病者，面向鐵門呢邊。」

「收到！」大舊拿了個鑼鼓、鈸的樂器出來，持續吸引病者的注意。

另一邊廂，分為兩小隊的南征部隊，經已分別從牽引清空的出口離開，進而準備包抄彩明街出口的病者。

補200正評

有文休息

我愛墨巴

係幸運時間

墨巴早抖

咁快已經800正評

有望過1000

我把手反了，五指緊扣著她的素手。

韓湘則把臉龐搭在我膊頭，跟我看著這片空曠的天空。

大舊有無型過 以前係教官 而家喺度搵嘢敲下亨下

咩教官？
打銘凱嗰時型過

M for monster

病獵戰力算唔算大幅弱化咗

南淵七病獵起黃竹坑車廠，日日殺一大堆強化病者+病獸。
M用大劍都打過七病爪+用樓梯清咗成個疫區嘅病者(雖然依家白鯨大劍劍術加成弱咗)。
但依家千幾隻新手村嘅病者就搞到100個病獵咁辛苦

型撚到仆街

前個po 800仲未補

都唔算型喇
被銘凱插盲左隻眼喎

我覺得係因為黃竹坑車廠嗰時係死守，而且守左好耐，所以無咁辛苦。
但係依家人生路不熟，同埋要進攻先至望落辛苦啲

中二m一定係揸雙手劍架喎
新嚟架？

星爆氣流斬..

給我撐個十秒！！！！

推啊推啊

又live左

想問吓新界係淪陷左定係點 會唔會有故事？

同埋七病獵合作左咁多年默契點同
而家帶呢班先得三個月仲要新手係爭啲嘅
加上守城不嬲優勢都會大過進攻
而家戰略目標畢竟係全滅/擊退敵方

手套啲電上劍度 變雷劍

多面唔知，香港係全港淪陷

斬落去有雷屬性特效
mon hunt咁

寫將軍澳已經寫咗一季
寫港島北又一季
要睇晒全港咁多區應該要等曾孫燒俾我睇

等曾孫燒離島區 想知有機場會點

話說韓湘識揸飛機

好似五軍之戰矮人同精靈一齊打獸人咁

仲有世界各地係點

金鷹頭拐杖可以俾瑪希會長用

瑪希唔知幾時先行得返
佢都係ptsd行唔到姐

長洲正教

推文

大軍臨下。

南征部隊迅速行動下，鐵門外的病者經已被兩邊包圍。

一如所料，病者以肉身對盾牌進行了推擠。

「嘿咄嗚嗚嗚──」病者密密集集擠在中間，南征部隊則不斷利用槍矛刺殺病者。

經過一輪密集的攻擊，他們有效清除了大量病者，但戰場發生的事情總是始料未及，有隻大鼻突然噴出一陣帶煙氣體，為戰況添加了變數。

鑑於氣體有擴散跡象，石在陽為了安全起見，讓盾陣稍為退後，至少不要被不知是否有害的氣體觸碰到。

被推擠多時的病者，正如一個受到釋放的壓力鍋，到達臨界點後將鍋蓋沖開，有些病獵開始招架不住，但有賴後方的病獵死死給力，令病者未能突破。

「嘹嘎嘎！！！」病者就如無法離開熱鍋的螞蟻。

等待他們的，僅有此起彼落的槍矛穿刺。

「喝！！」南征部隊氣勢如虹，長槍矛手幾乎沒停過攻擊。

病者力氣無限，人類有限。

「副會長……！」有病獵為前方的戰友擔心著。

「南征部隊永不後退！！！！！」秦狩眼見盾陣快被推破，奮勇地高喊：「強攻！！！！」

前線病獵一聽到強攻命令，紛紛棄掉盾牌，下一秒掏出短劍，配合後方的友軍一起衝入戰場，將眼前的病者斬殺。

病獵們棄掉盾牌也沒關係，因為他們正正成為了隊友的盾牌，替他們守護無法看見的死角。

大本營外頭的街道，不到數十分鐘便成了個廝殺戰場。

其中，資歷應該是最淺的楊良，他主要在後方補刀，將甩手掉腳無法活動的病者加以處決，但有隻病翼忽然從大廈破窗而出，並且急速降落到他頭頂上方，即將把他抓上半空。

「噫！！？」楊良抬頭一呆，雙腳一麻。

他眼睜睜看著，自己雙腳遠離地面。

隻身闖入戰場中央的聶一凜，以快捷的姿態由前線最前衝回到後方，順手拔出一根插在死掉舞者上的雙尖矛，跑向楊良的底下。

「跳台。」聶一凜向前方的病獵喊。

「係！」該名病獵立即拾回地上盾牌，微微蹲下身子將盾牌舉在頭頂，把自己做成一個跳台。

聶一凜踏上盾牌，表現出驚人的跳躍力，向病翼投擲雙尖矛。

「呼──」尖矛破空，穿入病翼腹中。

「嘎嘹嘹！！！！」受到傷害的病翼一時飛行不穩，楊良把握機會成功掙扎，掉回落地面。

楊良一跌落地面，周遭病者猶如看見天上掉下的肉，合共七、八隻病者一同狂奔向他。

見楊良墜落得安然無事，聶一凜再拔出腰上繫著的雙短劍，配合靈活步法，將靠近楊良的病者一一斬殺。

聶一凜刀劍技法神乎奇技，他斬殺病者如削泥般簡單，病者身上腐爛的肉只需揮劍一劃，便會少了一塊。

「唦唦！！！」後方有隻舌女低撲向他。

聽見舌女嘻笑之聲的聶一凜，兩腳原地一躍避開舌女的撲擊，並把雙劍呈下刺入舌女頸部兩側。

「咄嘐──」還未來得及從血與肉中拔劍，數隻竊屍賊便計劃好般一湧而上。

聶一凜打消拔劍念頭，瞬間改成兩手撐地，當下使出街舞技巧的旋風腿，攻擊範圍三百六十度，將全部竊屍賊的陰謀擊破。

「嘹嗤！」、「嘿咄啊啊啊……」、「嗚哽哽。」

肉體脆弱的竊屍賊一被旋風腿踢中，立刻彈飛兩米之遠。

楊良彷彿才眨了眨眼，面前的聶一凜便把能置他於死地的各種危險一一化解。

「聶、教官多謝你……」楊良摔了跤，但總好過摔死。

「嗯。」聶一凜拋了自己一把短劍給他，然後自己單手執劍繼續作戰。

不到十分鐘，戰局逐漸明朗化。

我雙眼想要在戰場搜索，我們到底有多少傷員陣亡或倒下，至少能迅速把他們帶回大本營中，可是我卻像面盲一樣，完全看不到友方的傷員，只有密集堆疊、血流成河的病者屍體。

後來，我意識到一個可怕的事實……

那便是由秦狩訓練出來的南征部隊，到目前為止仍然是零傷亡。

雖然有賴他們加入南征部隊前，都是能通過富馬史審合的病獵，基本的實力肯定是有，但他們只是配合了陣形和指揮，便迅即成為了摧殘病者的軍旅，這進化程度恐怖得驚人。

最終，威猛剛強的姿態將外頭病者全數殲滅。

一百多人，仍然整齊站立在街道之上，被受烈陽照耀。

當最後一隻病者倒下時，他們環視彼此來確認戰爭的勝利。

「勝利……」秦狩將長錘重重放落一隻死掉的舌女頭部：「係屬於我哋！」

「呯！」

「喝！！！！」南征部隊舉起兵器。

秦狩發表短短的戰爭感言：「第一次行軍我哋無任何人陣亡！但要記住，依個只係開始……」

元蒼見戰爭結束，街內街外再無病者，於是拿出號角一吹。

「嗚哞──！」

宣佈戰爭結束。

南征部隊凱旋歸來。

戰役結束後，大本營的守衛出去處理屍體，南征部隊則進入醫療大樓，進行更仔細的傷勢檢查。

楊良應該是唯一一個暫時需要躺床，儘管他嘴上說不需要。其他病獵只需補充下水份，填飽下肚子，坐下來休息半天，力氣就會快速回復。

相比起南征部隊，大本營的居民更是高興，巴不得馬上走出來慶祝，更為周圍參觀的病獵送上食物。

「表現唔錯，除咗俾病翼捉到個下。」我去了病房探望楊良。

「我真係大意咗……不過其實我可以落床。」楊良抓抓頭。

「你喺到抖下先。」我拍他膊頭，然後離開病房。

出到走廊外，我看秦狩和六名教官，沒有離開醫療大樓接受居民的擁戴，而是待在這裡相討著剛才的戰事。

我走過去，表達謝意：「多謝你哋嘅幫忙。」他們一開始的盾陣夾殺，成功宰掉大量病者。

「小意思。」秦狩抱手，說：「只係病者嘅實力，令我些少疑惑。」

「疑惑？」

「相對港島南面，呢到嘅病者好似無咁狡猾同兇殘。」元蒼托著下顎思考。

「而且品種都係最容易處理嘅幾隻。」姜冥河都說出自己感受。

「將軍澳區嘅病者係無咁瘋狂，喺相較之下。」我說。

「點都好，大家無事就好。」竹三草說出重點。

我點頭：「之後你哋會返去病獵營？」

「睇你哋大本營仲有冇需要。」

「你哋可以留多一個星期觀察……」如果犬學派那些傢伙又再作惡，我免不了再請南征部隊動手。

「咁就留多一個星期，如果你哋倖存區糧水負擔得到一百人份量嘅話。」范世京點頭。

「應該唔係問題。」我行到窗戶前，俯視外面熱火朝天的露天廣場：「我諗佢哋都準備緊一場盛宴招呼你哋。」

「你哋慢慢享受。」秦狩似乎不願出去，抱著手閉目養神。

「咁你哋？」我問另外六人。

「我哋跟副會長。」石在陽代答。

我把心一橫，伸手搭住秦狩的肩膀：「一齊出去吧。」

「嗯！？」秦狩腔子一沉，斜眼盯著我。

「大家都好想多謝你。」我把秦狩帶了出去。

這一下搭膊頭，你們不會知我花了多大的勇氣。

「只係小意思。」秦狩重複一次。

「但對佢哋嚟講，你點燃咗大本營嘅明亮。」我稍稍回望後方，這句也是說給他們六人聽。

果然，秦狩到哪裡，他們六個便會跟到哪裡，基本上是大哥與小弟的關係。

我和秦狩八人一同步出醫療大樓，霎時間被大本營的群眾包圍！他們每個都爭著感謝秦狩，又送木製品、又送香煙、又送花。

不到半日，南征部隊名聲大振。

無論是作為指揮官的秦狩，還是一般病獵士兵，大本營居民都會對他們處處表達尊敬。

「南征部隊！！！」一群年青的居民舉手大喊。

「阿將軍先生！你記住每日嚟飯堂，我會特別俾多幾塊乾麵包過你。」連早餐大嬸都追捧著秦狩。

「贏得靚啊！」、「再加油啊！」、「真係多謝你哋啊。」我們耳邊充滿著數之不盡的正能量。

神情嚴肅又拘謹的秦狩，給居民多番的讚美下，那雙英氣的眉目不再那麼繃緊。

「你係佢哋嘅英雄。」我說。

秦狩見眼前這麼把自己重重包圍的支持者，決定清了清喉：「各位嘅好意我哋心領，南征部隊不求回報。」

秦狩又說：「我要見下自己嘅部下，麻煩讓開。」話畢，其渾身充斥著的無形霸氣，讓居民主動退開讓路。

遠離民眾後，石在陽不禁說出自己的感想：「估唔到……依個倖存區嘅居民都幾熱情……」

「換轉喺港島區，應該無咩人會理我哋。」范世京苦笑。

聶一凜：「……」

我說出自己所想：「或者夕鯨國太大，人同人之間都忘記咗何謂聯繫，一心想要爬得更高、得到更多。」在大本營，每天能夠見到朋友、家人、伴侶，那就是最幸福的一天。

前往李惠利大樓上梯級前，我們碰到迎面而來的少佐，他身後還帶著幹部，似乎剛才正在開會。

「幾位，身上無咩大礙？」少佐知道他毫髮未傷，但循例照問。

「無事。我哋同M商量咗，會喺到逗留多一星期。」秦狩說。

「無任歡迎。」

「今晚呢，大本營仲會有個慶功宴啊，但如果你哋太攰，唔出席都可以。」阿玲提醒眼前這群男子漢。

「如果有飽飯食，何樂而不為？」元蒼笑道。

說到慶功宴，我想起個人。

「公仔喺到？」我順便問。

「公仔？佢喺你走個日就出咗去，到依家都未返嚟。」大舊對每個進出大本營的人士都瞭如指掌。

「我出去至少都有兩日……」我心有不測。

一隻複眼，會讓公仔遇害？

「我出去搵下佢。」我這就向聯合倖存區出發。

「咁你今晚唔參加啊……」阿玲問。

「要齊人先係一家人。」

我答。

從鐵門出去，有一陣濃烈的腥臭味。

那是死掉的病者，屍體上揮發的氣味。

大本營的送葬隊和守衛隊，似乎仍在處理屍體的問題，這屍體的數量應該要工作到晚上才行，除非有一桶汽油點燃焚燒全部病者吧。

十分鐘的路程，我順順利利來到了聯合倖存區外。他們處理屍體的技術和人手，明顯沒我們大本營高，這個倖存區的人把死掉的病者，大部份都堆疊到某個區域，屍體有座小山那麼高，看見真想一把火燒清光。

通過聯合倖存區的守衛後，我來到運動場的控制室。未入門口，我已經透過玻璃窗從外看見房間內一片白霧，把門打開後更傳出了濃烈的雪茄味。

一般來說，雪茄的煙不能吸入肺部，否則會有一些危險，但控制室內的人簡直就跟玩命一樣。

「咳咳咳……」我試圖撥開白茫茫煙霧，找找房內是否有人存在：「港豬？」

幾秒後，傳來港豬的聲音：「馬克？」

「你搞咩……喺依間房我完全呼吸到……」

「我有少少壓力，吸下雪茄好正常。」港豬還有空開玩笑。

「你平時都唔會吸到咁大煙……」

「咁係因為我吸緊三枝。」港豬答。

我不太相信，所以走到他面前，特意湊近查看，果見他嘴中含住三根雪茄，這些雪茄正是濃霧的起源。

「一次過食三枝……」我對他的奢侈行為，感到啞口無言。

「我都唔想，但真係太大壓力。」港豬繼續用毫無壓力的聲線。

「發展唔順利？」

「唔單止。」

「咩意思？」

港豬沉默片刻，續說：「艾寶琳共和國，正式向聯合倖存區宣戰。」

「皇室派人嚟通知你哋？」

「嗯，外交官。」

「你點回應。」我繼續問詳情。

「佢哋無俾選擇我，我當時幾想一槍打爆佢個頭。」港豬搖頭苦笑。

我想，我宰掉犬學派的事情，令艾寶琳誤以為事情敗露了，而直接對聯合倖存區宣戰。

「你覺得……你哋會頂得到？」我問。

「最多頂到三日，你明我有幾大壓力未。」港豬這個初開倖存區，肯定是不夠艾寶琳打的。

「你咁冰雪聰明，總有對策。」我把手放到他膊頭。

「唔洗加冰雪兩隻字……」

「我嚟仲有件事想問你，你有冇見到一個同樣著黑袍、瞳孔係幽綠色嘅病獵？」

「有，你識得？佢還埋我俾你個枝滅音槍……你條友真係用哂我啲子彈……每粒我都儲得好辛苦。」

「佢喺邊！？」我快問。

「樓下醫療室入面。」

醫療室！？難道公仔真的出了什麼意外……

「佢咩事！？」我追問。

「可以話係嚴重，又可以話係唔嚴重。」港豬是在吊關子嗎。

我不管這個在控制室中慢性自殺的人了，離開前更特意關上了門，讓他好好在自己的吐霧下沉淪。

我快步落到醫療室，下面十分簡陋，幾乎沒有什麼藥物。

入面有幾位本身生病及過勞的工人，咳嗽得要生要死。

我行完醫院室一圈之後，公仔本人亦很快出現到我視線中。

他正躺在一張病床上，右腳掌被什麼固定著。

「老師，我應該令你擔心……」公仔不好意思地抓頭。

「解決唔到隻特殊病者？」我見公仔傷得右腳行不到路。

「唔係。」公仔望著白花花的被子，回想當天的情況：「一切係順利……本來……」

又喺呢啲位停

睇到好刺激好熱血

吹號角咪又引多d病者

佢個頭清哂

補400正

好睇……好奇 病港能夠帶俾墨巴 幾多收入呢？上到6位數嗎？

港豬仲壞過我，一次過食三枝雪茄

呢個位停？

壞過凱婷既港豬

今次正評好快就嚟到900，加油

900!

公仔好彩唔係盲咗

南征部隊要唔要去下病者之都

好彩唔係毁容

公仔咁靚仔都整親心痛死人咩

想問而家病獵協會有幾多人

謝師宴聶一凜：「……」

停係尼到，墨巴是在吊關子嗎？

零死亡

追故次次都係停呢d位

每日返到公司第一件事係追故

926正皮！！大家記得正評

過1000

正評

正

公仔唔好有事

等睇南征部隊清空埋坑口先

墨巴ig自已劇透

我最鍾意俾人劇透

我覺得似送比艾匡

賣關子就賣關子，吊癮就吊癮

咩叫吊關子？

接著，公仔說出受傷當日發生的事情。

數天前。

將軍澳城市公園。

奉老師之命，前來解決特殊病者的公仔，準備不到半天就出發。

他來得正合時候，因為公園遊樂設施中，正有三名人類受困。他們三人皆來自聯合倖存區，眼見外頭因為犬學派布巴的誘引下，數量又再變多，他們不得已再出來守護家園。

他們其中一人上身赤裸，肌肉粗獷結實，手持卡拉希尼柯夫自動步槍，槍頭瞄準著周遭的病者，一副欲射又不射的神態，他是港豬的貼身保鑣。

另外兩人是聯合倖存區的工人，只握著根普普通通的長木棍，沒什麼殺傷力。

他們三人站在城堡風格的遊戲組合架設施上，像玩守城遊戲般，抵禦著下方意圖入侵的病者。

「嘿嘿嘿嘿……」竊屍賊偷偷從繩網爬上。

「嘎嘎啦。」又有舌女跳躍、抓住兒童欄杆，意圖爬入。

「啊啊啊！！！」兩名工人一同用木棍，把竊屍賊打落地面。

「啪、啪」

步槍肌肉男使用槍柄，奮力擊打著舌女雙掌：「死返落去怪物──！」

「嘿嘐嘐……」舌女不痛不癢，半個身子伸入到城堡中。

舌女抖動著舌頭，讓肌肉男不敢再貿然攻擊。

「要開槍……」他把步槍指向舌女。

「唔好呀！咁樣公園其他病者都會引埋過嚟……」工人們阻止。

「唔係點解決隻舌女啊！早知唔嚟救你哋。」肌肉男不斷伸腳踢向舌女，波鞋因觸舌頭而腐蝕。

除了以上兩隻病者外，其他病者都在城堡下注視三人，一副蠢蠢欲動的樣子，令得他們產生極大的心理壓力。

公仔見狀，快速分析優先處理的先後次序，繼而刀布一揚踏前撥擊。

「嗖嗖嗖嗖！！！」

放滿了各種手術刀的布塊向病者身上一抹，病者肌膚即如魔術施展般，破開了三、四道血色的爪痕。

這種柔中帶鋼的獨門武器，最大優點是防不勝防。

公仔兩、三下手勢，將下頭的病者逐一處理好，三位居民像看見了一線生機，向他投了盼望的眼神。

一頓功夫後，公仔便將圍堵城堡的病者殺盡。

因為都是普通病者，他不用太花心思如何解決，最後還有一隻大鼻，他為免敵人會突然噴出氣體，索性用十字弓遠距離射殺。

「呼──」

「嘰嘰嘩……」大鼻頭部中箭，搖搖欲墜地倒下來。

見最後一隻病者也倒下後，三人方敢開口說話。

「多謝你！」工人雙手合十，萬分感謝。

「你哋邊到嚟？」公仔問。

「聯合倖存區，你呢？」肌肉男說。

「我係病獵。」公仔答完，轉身橫視整個公園：「睇落……依到周圍仲有唔少病者，你哋唔係專業嘅，不如我送你哋返去倖存區先。」

「最好不過喇，多謝多謝！」工人又再一次致謝。

突然！

公仔兩眼一鎖，轉頭盯住草叢不遠處的草叢。

他察覺到了危險，那是源自於他的獵人觸覺。

小小的萬綠草叢中，彷彿有無數密集的視線正凝視自己。

「嗖──」公仔舉起十字弓，往草叢射出一箭。

「沙沙沙──」不到半秒，草叢傳來微細的騷動聲。

他直覺是對的，入面有什麼躲藏著，但公仔見他似乎逃跑了，便把目光放回三位倖存者身上。

「係咪有啲咩事啊病獵兄！？」工人害怕得把腳縮遊樂設施上。

「暫時無事。」公仔回答。

如是者，三個大人回到地面上，跟隨公仔的背後。

短短的路程上，兩個工人交談起來。

「嗱！話咗我哋去搵病獵公會實無死嫁啦。」

「估唔到病獵公會嘅人會咁快嚟到，你哋明明話要至少一、兩個鐘準備。」

「你哋搵咗病獵公會？」公仔問。

「係啊，你唔係佢哋派嚟嫁咩……」兩名工人都感愕然。

公仔搖頭：「唔係，我單純路過。」

「你兩個下次唔好咁衝動出去，要我特登出嚟公園救你哋。」肌肉男臉帶不悅。

「得喇得喇大佬，無下次，我哋都只係想搵人幫手搞掂外面嘅病者。」工人又向他致歉。

「你係嚟救佢哋？」盡管不關他的事，公仔還是想了解情況。

「係……佢兩個佢完病獵公會搵人幫拖後，獨自返嚟倖存區依到，點知俾班病者圍住，退無可退就逼住喺啱啱個遊樂場上面。」肌肉男說出原委。

「咁你？」公仔又問。

「我聽人講佢兩個好耐未返，就諗住出去望下，結果就望到佢兩個困在喺上面，咪即刻帶埋支槍衝過去救人，點知我蠢咗，無計到一開槍會引嚟其他遠處嘅病者，最後我自己都困喺入面。」整件事情，大概是這樣。

「我會幫你哋處理病者嘅問題，你哋留喺倖存區入面就得。」

「咁就麻煩哂你！哥仔你叫咩名。」

「公仔。」公仔感覺他們人不壞，於是說了出來。

「公仔兄你完事之後，一定要嚟倖存區嚟報酬！白月草先生唔會待薄你！」工人高高興興地說。

「喂，唔喺其他人面前提起白月草……」

「怕咩，反正皇政府都已經知道聯合倖存區嘅事。」

行到半路，差不多要脫離公園範圍前，旁邊的草叢忽然一陣騷動，有什麼正欲撲出來……

四人包括公仔在內，一同睜眼瞧向聲音的來源。

「嗚嘎！！！」一個小孩身高大細的病者，從草叢中撲出。

其臉上擁有密密麻麻的眼珠，不是一般的病者，是複眼！

「嗚噫……呀呀呀……」複眼最先撲到一名工人的肩上，然後魔掌一伸強行把工人的右眼活生生掏出！

「嗚嗚……」工人驚恐得叫不出聲。

一切都在三秒內發生。

「哇呀啊啊啊！！！！！」驚愕過後，便是慘叫。

「荃哥！！」另一名工人，立馬扶住了他。

複眼的拔眼手術成功後，將珠寶般的眼睛塞到自己臉龐上。

複眼臉上有類似神經線的筋，自動地與眼珠連結，然後工人的眼睛，便成為了複眼的其中一隻眼睛。

公仔沒有猶豫，當機立斷拿出刀布，往騎在工人頭上的複眼一抹。

殊不知複眼身法奇敏，在公仔使用刀布揮擊後的零點零一秒，複眼已成功預視要避開攻擊，而向前一跳！這次落到肌肉男的頭上。

「嗖──」

公仔這一抹，不單沒有斬到複眼，更讓失去一隻眼睛的工人，連頭髮都失去。

「嘹嘿嘿！！！」複眼像個調皮又靈活的孩子，兩手又是向別人眼睛一伸。

「啵、啵」

肌肉男即使緊閉眼睛，還是被複眼強行拉開眼皮，然後伸指插入眼眶之內，殘忍掏出自己最愛的眼珠。

「嗚呀呀呀！！！！」肌肉男眼前一黑，雙目失明。

「嗖！」公仔又再向複眼一抹。

複眼最強大的優勢，為視覺三百六十度無死角盲點，加上強大的動態視覺捕捉能力，他輕輕一躍就回到地面，將兩顆眼珠他塞入到頭上。

視覺又再更加強大了。

連續兩次的失誤，讓公仔終於得悉到，老師為何要自己使用大耳靈藥，原因在於讓極為敏捷靈活的複眼無法移動。

「啊啊啊啊！！！我睇唔到嘢啊啊啊啊！！！！！」肌肉男陷入了癲狂。

試想想，在末日下失去了雙眼，是件多悲慘的事情。

世界已經夠灰暗，雙眼也昏暗的話，倒不如死了去。

肌肉男舉起自動步槍，神經質得指向不同的方位，手指欲要扣下扳機。

公仔見情況大為不利，迅速躲到一個金屬垃圾桶之後，並且拿出大耳靈藥塗到自己的肩頸和頭髮位置，設法使複眼不能逃脫。

「噠噠！噠噠噠噠噠噠噠！！！」一陣突如其來的槍響，意外打中了垃圾桶一槍。

「噹！」金屬與子彈的碰撞聲，讓公仔嚇了一跳。

他探頭一望，竟發現肌肉男歇斯底里地向周圍開槍，意圖把活蹦亂跳的複眼射殺。

「出嚟呀！！！出嚟啊！！！！」肌肉男旋轉式開槍，確保每個方向都開上了槍。

「噠噠噠噠噠噠噠噠！！！！」

可惜，子彈不但沒有打到複眼，更是打中了自己的同伴。

兩名在旁的工人，無辜身中數槍。

他們二人口含鮮血，身子倒下。

「嗄啊嗄啊嗄嗄……」中槍的工人難以說話。

「唔好再開槍！」公仔喊。

除了誤傷友軍外，更會吸引一群病者過來。

「隻怪物、隻惡魔、隻恐怖嘢仲未死呀！！！」肌肉男發徹底發狂了。

「你射中咗自己人！」

聽到這句，肌肉男陷入了沉靜：「啊……」

「阿荃……肥潘……」肌肉男呼叫他們的名字。

但換來的，只有含糊吟痛的聲音。

「噫啊……」肌肉男張大了嘴巴，知道自己犯下了彌天大錯。

情況回復冷靜，但病者經已被槍聲吸引過來，森然的笑聲四方湧現，聽得人毛骨悚然。

肌肉男吞一吞喉，把槍管由下指上，抵著自己的下顎。

「噠」

清脆的一響，子彈穿過肌肉男腦袋，他與同伴一起倒地身亡。

目睹整件事情的公仔，他一臉怔然。

病者的恐怖不單單是帶來死亡，更有沉重的絕望感。

現階段公仔是不能做到什麼了，畢竟憑他一人之力，是無擊倒眾多前來的病者。

於是，他朝向幾步之遙的單車體育館進入，躲入到男更衣室中躲藏。

「呼……呼……」

這更衣室面積很大，有別於一般體育館的，沐浴間有數十個，儲物櫃有近百個。

如無意外的話，公仔會等待到公園中的病者再次分散，才會進行擊殺複眼的任務。

這空檔時間，公仔拿出一本小簿，紀錄下「複眼」的事情，萬一自己死了，也希望有人知道他的存在並解決掉。

很多時，公仔紀錄一隻病者時，會給予他各項的能力指標。

「成長性」方面，公仔特意給予了「S」級。

因為複眼是每奪取人一隻眼睛，反應能力便會越強的病者，如果他能混到病港後期的話，將會是隻恐怖的大魔王。

在公仔紀錄到一半之際，更衣室的門忽然被打開了。

「咿──」

本應無人存在的單車體育館，卻突然傳來不明的開門聲，令公仔不禁心頭一震。

應該是有什麼來了，他心裡這般想著。

公仔收下小簿子，拿出自己的十字弓。

他知道，近戰攻擊是對複眼無效。

只有音速的子彈，才能對複造成傷害，又或者利用塗到身上的大耳污垢，捕捉喜愛騎人肩膀的複眼。

公仔握著十字弓，步步為營地巡視整個更衣室。

雖說外面是大白天，但這裡不透光的關係，環境還是十分幽暗。

可能是排除了外界的環境音，更衣室一點一滴微細的聲音，凝神靜聽的公仔都準確捕捉得到，他靈敏的耳朵聽見有什麼東西，正小步地走來走去。

「嗒嗒嗒……」後方傳來碎步聲。

公仔猛地轉身，他只見一抹身影快速掠過。

如同玩著捉迷藏，誰先抓到對方誰先死。

公仔經過一面鏡子時，突然想到了什麼，於是面向鏡子，眼則觀左右兩面。

良久，他從鏡子中發現到複眼的存在……

他正站在更衣室牆壁後，只露出半個身子，用著半邊眼睛偷偷盯著公仔看。

公仔沒有著急去追殺他，因為過大的反應都只會給複眼逃脫。

見洗手盤前的公仔一動不動，複眼開始偷偷走向他的背後。

因為身高問題，複眼都留意不到鏡子中，公仔其實才是一直注視著他的人。

更衣室中，展開著一場彷彿獵人與獵物之間的角力。

公仔凝神閉息，手裡握著小刀準備就緒。

複眼自己也是一步一驚心，作為病者他可說是「小心」的代表。一旦遭遇到任何危險，他都會先設法逃脫。

面對公仔在洗手盤前呆站，複眼自己也是觀察了好一會兒才動身。

對於公仔珍貴無比的綠色眼眸，他極為喜愛。

這是混血兒當中，最為稀有的瞳孔。

要不然，他不會特地追入到單車體育館的更衣室中。

終於，複眼行到了可跳騎人類肩膀的範圍。

複眼流露出貪婪的目光，密集的眼珠因興奮而溜溜地轉動。

從鏡子留意到複眼準備有所行動的公仔，都做好了作戰的準備。

複眼身子微微一坐，雙膝蓄力，兩手張開，發出一聲怪叫飛撲到公仔背後！

「嘩嘎嘎！！！」

複眼跳到半空才望見到鏡子中，公仔才是一直注視著他的人。

最初，複眼都只是一隻擁有兩隻眼睛的普通病者。

但憑著他特殊的本質，還有小心至上病者原則，讓他多年來收割了無數將軍澳倖存者的眼睛，如今……

他卻出現了一個念頭，

死亡。

雙手搭上肩、雙腳踏上背的瞬間，公仔微微一笑抬起了頭。

「嗚咄咄咄咄──！」複眼害怕得想要脫身走人，但手腳都黏住了。

無法逃脫。

「唰！」公仔二話不說，反手持刀向背後一刺。

小刀順利刺入到複眼頭中，數顆眼睛因刀子而刺破，複眼的病生首次發出了慘絕人寰的叫聲。

「嗚嘎嘎嘎！！！！」

公仔把刀子拔出、刺入、拔出、刺入、拔出、再刺入！

不停不停地刺擊，讓複眼多年收集的眼珠逐一破裂掉。

「嘎嗉嗉嗉咻！！」複眼沒就此放棄，兩手大力一壓想控制公仔撞向鏡子。

「啪」公仔的頭撞上了鏡子。

複眼就像一個騎馬師，正控制著公仔撞來撞去，公仔則不停地刺著複眼，直至他的眼睛全數破裂。

只有這樣子，刀子才能刺入埋藏更深的腦袋。

「呯」

「唰」

「呯」

「唰」

「呯──！」

「唰──！」

複眼控制完公仔撞向鏡子，又讓他撞向牆壁、儲物櫃、尿兜，撞得鼻血都流出來了。

「啊嗄……」公仔強忍著撞擊的痛楚，緊握手中的刀子。

「嘹咿咿咿……」複眼都有不少眼睛給刺破了。

多番的生命值硬接，複眼雙手總算重獲自由，掙脫了公仔的雙肩，可惜腳掌還是貼在背上，自己都由百多顆眼珠，被刺穿得餘下不到十顆眼珠。

現在的複眼，可說是命懸一線。

但如果能用所有眼珠，換上一雙稀世的綠眸子，複眼十分願意。

「呀嗄！」公仔又再揮刺。

這次複眼用雙手把公仔手腕捉住了，刀尖就抵在眼珠前面。

「嘿嘿嗤嗤。」複眼一手捉腕，另一隻手伸向公仔眼眶。

參考過肌肉男的經驗，公仔知道閉上眼是沒有用的，於是用另一隻手擋在眼前，確保複眼無法奪去自己的眼睛。

「嗚咄咄咄咄嘰！！！」複眼就像發脾氣的孩子，瘋狂地拍打公仔擋眼的胳臂。

他們雙方陷入了僵持的狀態……

「嘹！！！！」複眼發出尖銳的叫聲，轉挖為捏。

他那隻手不挖公仔的眼睛了，轉為了捏住公仔的脖子。

「嗚唔唔唔……」公仔咬緊牙關。

補600正評

點解我會覺得複眼都幾得意

你試吓畫出黎囉
實密集恐懼症

複眼的滿天

早文

我用番墨巴係篇故到用既字眼姐，佢上一篇寫港豬“吊關子”

記得加密

密集恐懼到我連想像都唔敢

又話佢細隻 又話好多隻眼
我唔小心當咗佢係三眼仔

btw我都密集恐懼 不了

好緊張啊

咁先要克服佢 畫啦～

我懷疑你地有特殊癖好 鍾意病者
滿天都冇咁多人叫我畫
一隻複眼釣晒你地出嚟催圖

好cute

我想像嘅係好似啲蜜蜂咁啲眼癡埋晒

其實我想像嘅都係好多眼痴埋晒
但係我畫咗6隻眼都已經覺得有啲嘔心
病者好樣衰 我都係返去繼續畫滿天bb治癒心靈

9百正評啦已經

想像下滿天係連鼠

其實我真係好鍾意病者 好想睇吓佢哋咩樣

病者平權組織

The jockey!
From lfd

公仔養下傷先

幸運時間不屬於我

2更文都未搞掂隻複眼

用咗少少時間畫
密集恐懼症慎入

好正呀

差40正皮就上一千

開眼

多手㩒咗落去
好撚核突
以後全部病者都交俾你畫

至於我就

好正

係啦係啦就係咁啦

唔好淨係顧住打機啊我都要睇你畫病者

我鍾意睇病者啲樣 仲有連牛好得意

做咩篤爆我

正，好神似

「嘿嘿……」複眼覺得自己贏定了。

只要公仔一把擋眼的手縮開，複眼將會二話不說把他眼珠奪取！

面對這膠著的情況，公仔唯有將自己連人帶複眼撞向牆壁。

這撞擊力度不夠強，公仔心裡明白，但至少能作出一點反抗。

「嗚嘻嘻嘿嘿……」複眼越捏越大力，公仔臉色漸漸赤紅。

可能是生死的瞬間，公仔看見被自己撞破至碎裂的鏡子又再靈機一觸。

他利用最後一口力氣，衝到碎裂的鏡片子，然後帶同複眼一起撞向那些玻璃碎片上！

人類的眼睛，至少有眼皮和眼眶抵擋外來傷害。

但是複眼的表面，單純是讓眼珠暴露外界，使得一觸碰細小卻尖利的玻璃碎片時，再發出了悲鳴的聲音。

「嗉嗚嗚嗚──」

除此之外，公仔更特意在玻璃碎片上磨蹭，令複眼感受生不如死的痛楚。

複眼不是因為痛楚而悲痛大叫，而是因為失去餘下的眼珠而痛楚。

「嗄啊啊──」公仔肺部的氧氣都將要用盡，臉色有發紫的跡象。

他經已用盡了神賜予人類的智慧和勇氣，如果都是無法擊敗到複眼的話……他甘願認輸。

最後的最後，公仔又再忽發奇想！

他先是收起擋眼的胳臂，不出所料複眼捏頸的手，迅即襲向了雙目，不過公仔正正是預料到這一步，於是稍為仰高了頭，並將口咬住複眼的手掌！

「嗚噫噫噫噫！！！？？」複眼大驚。

現在，空出手來的是公仔。

「嘿。」公仔手執一塊拳頭大的破碎鏡片，刺向到複眼頭上。

「嗖！！！」複眼所有從人類身上奪來的眼珠，都被清除乾淨了。

「嗚嗄嘎嘎嗉……」複眼像失去生命般，垂首倒下。

「啊嗄……啊嗄……嗄……」公仔死過活來，第一件事是大口呼吸。

這次跟特殊病者的殊死戰鬥，將會是很寶貴的經驗。

公仔躺在地板上休息一會兒後，重新站了起身。

複眼一雙腳掌仍然吊掛在其背上，公仔當作背包吊住複眼行了出更衣室，因為他感到胸口很悶，需要公園中更為新鮮的空氣，否則應該很快暈倒下來。

可是，他才推門出去，就發現自己踩到什麼黏性之物，把他雙腳緊緊牢住。

他低頭一看，竟是病嘴的唾液。

大耳污垢相較病者唾液而言，後者黏性較為強勁，需要火燒才能溶得掉黏性，前者只需多番以力掙脫便可。

「病嘴……！？」公仔張望之際，右腳踝突然承受強力踢擊。

一隻沉重的木履，飛撞到公仔的右腳踝。

「啊！」公仔發出一聲痛喊，瞧向了攻擊者。

是個四、五十來歲的女人，她一身輕便的布質服裝配上披肩，頭上紮了個髻，從樣子可看出是個一絲不苟的人。

「你係……嗄……」公仔不知來者是誰，但已拿出十字弓備戰。

「你背脊嗰隻係特殊病者？」她幽幽地問。

「立即遠離我……」公仔警告她。

「如果係特殊病者，我就無離開嘅理由。」她反而向前行。

公仔雖然不想殺人，但對方不知目的為何，又把自己一腳弄傷，只好開出一箭射腳，截停眼前這位有一定年紀的婦人。

「嗖──」

「格啪！」誰知，對方竟從袖中滑出一把長長的螳螂刀，一記打走了來箭。

「噫。」公仔一呆。

緊接，公仔又再接連開出兩箭。

「嗖！嗖！」

婦人同樣兩下閃避，輕描淡寫地躲開了。

對方身法極為詭異且敏捷，不知是如何辦到。

「你到底係……」公仔流出汗水。

「主動交特殊病者俾我，如果你唔想枉死。」婦人冷笑前行，對公仔是生是死漠不關心：「你應該係個病獵？真係有前途，年紀輕輕，實力又夠獨自對付一隻特殊病者，我都唔想將成長緊嘅果實摘落……」

受死亡威脅下，公仔本應把特殊病者交給她，以保存性命。

但是，他不知來者是善是惡。

若果她像大本營七年前那名為Dr.D的醫生一樣，實際是個瘋狂的野心家，這隻複眼特殊的體質，將會為香港帶來災難。

因此，公仔掏出了滅音槍。

那把沒有子彈的滅音槍，本來是老師交託要代為轉交某人的，如今卻成為反制威脅的好工具。

「唔好要我開槍……」

「喔……」婦人見到槍才停下，神情看來是覺得有點意思：「估唔到。」

人類的身體再快，也不可能快過子彈。

「不如就當係交易？我可以滿足你一個條件。」婦人見硬的不行，便來軟的：「你把十字弓都又老又殘，需要一把全新？」

「我係一個病獵……」公仔只管舉著槍，指向對方：「我責任係清除病者，你唔使打任何注意……」

「所以話，你會好浪費咁燒咗佢？」她問。

「會。」

婦人仰天長笑數聲，回復冷淡的臉孔：「病獵發展嘅進程，就係俾你依種人拖累。」說罷，她揚袖而去。

目前為止，公仔都不知她為何人……

只看見到，她背上的披肩繡有一個「湯」字。

原來，他見到的人是湯婆。

但湯婆……

為何要這麼對待同行？下次遇到她，我想自己會問個清楚。

以上，便是公仔當天經歷的事情。

見婦人離去後，公仔拿出火柴慢慢燒溶腳下的唾液，然後再把背上的複眼燒掉，直至化成灰燼，才一拐一拐的行出單車體育館。

更神奇的是單車體育館外的病者，竟然全數死掉。

不知是哪來的高手，將病者殺得片甲不留。

但公仔已經累得無心思追究了，他快快前往附近的聯合倖存區，通知了當地的人出去把病者的屍體燒掉、告知三名居民遇害的情況，還有把滅音槍歸還給聯合倖存區管理人港豬。

「我係代老師交返把槍俾你……」

「你叫咩名？」港豬收回滅音槍後，問。

「公仔。」

「喺到休息陣先，你隻腳似乎唔多掂。」港豬笑一笑。

如是者，公仔便躺到我現在找他為止。

畫面回到體育館醫療室中。

「咁老師既然你返咗嚟……即係大本營外面嘅病者已經……」公仔說完自己的事，想聽聽我的事。

「嗯，南征部隊已經清除哂，無一個傷亡。」我答。

「南征部隊咁厲害……」

「係我心目中，你可能仲勁過佢哋。」我把手放在公仔膊頭。

公仔點頭，清澀一笑。

「睇個勢，你都返唔到倖存區，我留喺到陪你。」

「唔洗，呢到好悶。」

「咁我帶你返去，今晚大本營嗰到會好熱鬧。」

「係？點解。」

「因為有場慶功宴。」

「咁……好啊。」公仔點了頭。

我走到醫療室角落，拿出一張被摺起的輪椅推到床邊。

公仔雙手撐扶到輪椅上坐好，然後由我推著輪椅離開。

在我們出到運動場範圍後，港豬特意前來送行。

「咁快走啊，兩位。」港豬經過多根雪茄密室熏烤，渾身充滿了高級的煙味。

「你都終於離開咗間毒氣室。」由於他身上的煙味太濃烈，我禁不住閉氣。

「嘿……」港豬搔搔耳腮，拿出一把紅色的訊號槍：「幫我交俾你哋領導人。」

公仔代為接收：「訊號槍？」

「有危險，就互相通知大家，艾寶琳動作越嚟越大。」

「不如你都跟過埋嚟大本營，我哋都有唔少事情要你幫手。」

「例如？」

「我哋想救走喺艾寶琳嘅大本營人。」

「咁去到大本營再講，任何事情都需要一個計劃。」港豬在策劃方面，確實有一手。

出發前，港豬多帶一名持槍的西裝保鑣出行，而他另一位上身赤裸的保鑣，相信正是公仔口中失去雙目而自殺的人。

「有冇諗過，如果艾寶琳再引病者過嚟點應付？」我問他。

「我已經派咗人封住隧道個入口，至少下次佢要引嘅話，都要特登繞好大段路過嚟，我只係擔心佢派兵攻過嚟……」港豬說出隱憂。

「派兵？」

「你應該唔知艾寶琳當初點成立？」

「講。」

「當初艾氏國王作為大商人，佢無私咁分發咗好多日常用品俾寶琳區嘅居民，得到唔少民心，當然仲有其他大大小小嘅商家，都有份派發自己擁有嘅物資，後嚟當日子耐咗，大家覺得要有個領導人……所有派發過物資嘅商家就開始明爭暗鬥，變成啲諸侯國咁，大家打嚟打去，都想分到寶琳呢塊肥豬肉。」

「真係第一次聽。」公仔也是。

「咁係因為鬥咗三個月，成件事就落幕，因為一個人，而嗰個你都遇過。」

「邊個？」

「君釗。」港豬說出他的名字。

一說起他的名字，我又想起那件不死甲。

還有曾經救我們一命的無名英雄，下級騎士。

港豬把故事說下去：「君釗佢作為艾氏國王嘅手下，佢帶領旗下嘅人，將其他自封為王嘅人都殺死，令到寶琳得返最後一個王，所以佢先有「開國劍」嘅稱號。」

「所以你最擔心，就係佢派兵？」

「嗯，病者都尚且可以用蠻力抵擋，人類你要同佢哋鬥智鬥力。」港豬看著陰沉的天空，預測著末來：「我估攻城器之類嘅嘢，皇室已經研發緊，當準備就緒，佢實會派兵攻打，到時人類免不了又要嚟一次自相殘殺嘅白痴行為。」

說著說著，我們回到了大本營中。

鑼鼓喧天，門庭若市。

今夜，是大本營普天同慶的日子。

早上還冷冷清清的露天廣場，擺出了多戶的小攤檔。大本營場面甚為熱鬧歡樂，小孩子能夠無顧慮地追逐、青年人能無顧慮地戀愛、成年人能無顧慮地大口喝酒、老年人能無顧慮地歡欣暢談。

不少燈籠懸掛在天上，四幢大樓之間上的紅燈籠互相縱橫交錯，配上滿載星河的美妙夜色，一抬頭便美得令人讚不絕口。

張燈掛彩的攤檔從五花八門的奇趣貨品，到可口小吃都應有盡有，一路上可見南征部隊的成員們，都放下了緊張戒備的心，好好享受著這場為他們而設的慶功宴。

我才推公仔進門，一群十二歲至四十歲不等的女性，立即搶著過來關心公仔的傷勢，完全用不著我照料。

他們圍繞在輪椅周圍，令我們無法前進。

「公仔，今晚見。」我鬆開推柄，跟港豬繼續前行。

「喂、喂！老師……」公仔慌忙地轉身，疑似向我伸手求救。

「嘿嘿，到咗末日之後，型仔都係玩哂。」港豬拍拍自己頭套，帶笑嘆息：「有午餐肉都無用。」

「知唔知少佐喺邊？」我隨便問了個人。

「喔，少佐佢好似喺李惠利大樓四樓酒館。」大本營居民答。

於是乎，我和港豬來到四樓，在那些面積寬闊的房間中，其中一間被裝修成大酒館，專門販賣大本營熱酒。因為酒館過份擠迫的關係，有些人索性到走廊外喝酒，三杯入肚喝得爛醉就直接睡在地上。

我帶著港豬入去，看見跟幹部坐在窗邊的少佐，他把一隻手肘放在窗口，另一隻則把碗子貼到嘴邊，眼睛放在大本營廣場下，慢喝暖脾健心的熱酒。

「少佐。」

「白月草先生都嚟咗？」少佐看過來。

「又打搞你真係唔好意思。」港豬笑道。

少佐把自己的酒碗推了給他：「唔緊要，飲唔飲？」

港豬爽快地握碗，一口灌入喉中。

「咕」

二人暖酒入肚，方談正事。

「聽馬克講你想將救走艾寶琳當地嘅大本營居民？」港豬拉了鄰桌的小圓椅坐下。

喝得臉紅耳赤的居民，完全沒為意自己椅子被港豬拉去，在他豪氣地放下酒碗，並且一坐下來的時候，便坐了個空，弄得個狼狽。

「哎呀！」

「係。」少佐回答。

「依家艾寶琳係鎖國狀態，基本上任何進出都唔容許，我嘅反皇派成員都送信嚟一段日子，入面局勢未明……如果真係要行動，要派個人入去收集情報先，無論係咩計劃，情報都係最首要。」

「派個人？」

「最好有出色嘅間諜才能。」港豬補充。

說罷，二人不約而同地望向了我。

「……」我默言。

「我諗人選你已經揀好，係咪全能嘅馬克先生。」港豬又望向少佐。

「M，如果你唔想嘅，我可以搵第二個。」

「交俾其他人我唔放心。」我說。

「咁就交俾你。」

新增支線任務：拯救大本營居民。

「馬克，你記得嗰個魔衣櫥入口？可以令你可以喺自由進出嘅位置，你喺覺得潛入艾寶琳之後，到我哋經常去嘅酒吧搵金有裘。」

「金有裘……」我都有好一陣子，沒見過他了。

記得當時，他跟我運貨到麻辣土匪大本營。

「搵到佢之後，佢應該可以清楚咁同你講哂，艾寶琳依家嘅情況，佢就係我密探之一。」

「佢唔識直接出嚟搵你？既然有個可以自出自入艾寶琳嘅衣櫃。」我說。

「依個出入方法，我用咗幾年時間去製作，為咗唔俾其他人發現，特登搵班露宿者長期住喺嗰到，又掩人耳目咁每日打穿少少幢牆，所以只有真正信得過嘅人，我先會講依個方法佢聽。」港豬抬頭細想，嘿嘿一笑：「計埋你嘅話，呢個出入方法應該只有五個人知道。」

「我係咪應該覺得榮幸……」

「總言之，唔好透露俾其他人知，人就係自私嘅生物，一旦知道咗呢個方法，就會心郁郁想利用依個洞口做走私生意。」港豬始終顧忌人性。

「依一、兩日，我會去睇睇。」

港豬舉起食指：「仲有一件事……你哋喺艾寶琳嘅居民，大概有幾多人？」

「我諗有超過七十人。」少佐想一想，答。

「你應該唔會諗住七十個人救哂？如果你哋真係做到，咁真係當艾寶琳係自己廚房咁自出自入。唔得，咁樣會好大動作，實俾人發現，只可以救三個以內。」港豬伸出三隻手指。

「三個……」我跟少佐一樣愣住。

「最重要、最有價值、最鐘意嘅三個人，你哋自己揀，做事要有效益之餘，仲要做好風險管理。」港豬說。

「少佐，你揀唔揀到？」

「有個叫許博文一定要救，佢係氣象學家，係最要嘅人才嚟。」少佐首先選了第一個。

「咁第二個？」我又問。

「我決定唔到，M你揀。」

「瑜小六……？」我提出。

一眾生活在艾寶琳的居民當中，我大概只認識她這一個人。

「又係邊位？」港豬問。

「一位病獵學家。」少佐說。

「難怪。」港豬抱手，點點頭：「咁最後一位？」

我跟少佐苦思良久，都未有想法。

「既然諗唔到，就到時再決定，呢啲事好彈性，你救到哂當然最好，但我唔想自己個逃生門俾太多人發現，如果唔係遲下連收風都做唔到。」港豬說。

突然，一名大本營幹部詢問：「少佐，你準備好未？」

「嗯，飲多最後一碗就可以。」少佐又再多喝一碗熱酒。

「你酒量都唔錯。」港豬打量著少佐。

「因為我之後有事宣佈，要壯壯膽。」少佐淺淺一笑。

喝過最後一碗熱酒後，少佐站起身與其他幹部出去。

我和港豬不明所以，跟著去看看少佐要宣佈什麼。

少佐和幹部們站在四樓的欄杆前，面向了廣場的大本營居民：「各位！今晚我有少少事想講。」

樓下歡天喜地的居民共同抬頭，不同樓層的居民亦探頭出窗，一聽領導有何所言。

「首先我想代表全體大本營居民向南征部隊致謝，我哋大本營嘅大門永遠為你哋任何一個成員而開。」

少佐話畢，居民們紛紛鼓掌。

少佐繼續在燦爛的掌聲中發表：「大家可能會好奇怪，點解最近無艾寶琳嘅旅客，艾寶琳領事館點解人去樓空，咁係因為……艾寶琳正式對我哋宣戰。」

一說到這裡，那些掌聲忽然停頓。

除了知情的守衛部門和幹部外，所有居民都一臉錯愕。

「宣戰嘅原因好簡單，因為佢哋侵犯咗我哋主權，早幾日出現喺外面嘅病者，亦都係佢哋皇政府下一個叫「犬學派」嘅組織做成。」少佐堅定無比的目光，環視著每位居民雙眼：「我唔容許有任何人喺大本營撒野，就算對方係幾大、幾勁嘅國家都好，我哋大本營人都永遠唔會接受同妥協，我知道有好人擔心……當年被不良人支配同奴役嘅情況會再出現，所以我絕對唔會再俾現種事情發生！」

全場一片沉靜。

燈籠上的火光陰影，忽明忽暗地於眾人臉孔上飄拂。

「好！」群眾中，有位大叔拍手叫好。

當群體中出現一個有勇氣的人，很快便能感染到其他人。

「好！！！！！！！！」隨後，換來居民們更為熱烈的掌聲。

大本營歡天喜地的氣氛，一時間轉變成亢奮與熱血。

八年來的歸屬感，大本營人的所有樂與悲，一切都發生在這幢知專設計學園中。

對他們而言，大本營就是家。

「守護大本營！！！！！！」

與此同時，所有人都喊著這一句。

「守護大本營！！！！！！守護大本營！！！！！」

大家都在喊著這句話。

「少佐，氣氛比預期好，應該宣佈完畢？」身邊的幹部，問。

「仲未。」少佐說。

「仲有？」幹部們都不知情。

「我仲有最後一件事想講。」少佐跟全體居民說。

大家又再靜下來，聽少佐說話。

「大家應該記得，幾年前我同夏晴宣佈咗結婚？雖然注冊咗，但係因為我公事繁忙，一直都無同夏晴搞過婚宴……」少佐向公眾宣佈，自己接下來的婚事：「所以嚟緊我會同夏晴舉辦一場婚宴，歡迎各位到時出席。」

本來的熱血氣氛，又一下子轉換到萬眾歡騰。

露天廣場下的大本營居民，紛紛轉頭把目光投向了夏晴。

人海之中少佐與夏晴對視，掩住嘴的夏晴完全難以置信，流露出感動幸福的目光。

注冊結婚容易，但要有一場婚禮，給大家祝福，然後互相許下畢生承諾，才是真正的考驗，真正的人生轉捩點。

神聖的時刻，需要一個見證。

「咁突然。」從來不喜歡拍掌的我，亦不得不拍掌祝福。

「突如其來嘅戰爭，令我察覺有太多事未做。」少佐淡淡一笑，抬頭看著星空：「我唔想，以後會無機會完成。」

補800正評

想當年夏晴好似係牙mon喺病港第一個遇到的人
而家夏晴要結婚了

終於有對係結得成婚

達尼：

好撚大枝旗

守護大本營

明明達尼就有下水道

仆街啦
仲唔係立flag
港豬係咪要食埋大本營

12歲

仲要次次有戲份都係做人質
一開始病腦，到中後期不法者

立flag

湯婆算唔算係
師夷之技以制夷

好多文

病港版宣萱

所以瓦禮依家係計 大本營人 定係 艾寶琳人
無記錯佢同老豆反咗面(?)
唔好唔救瓦禮

大本營人，絕不妥協

唔救牙禮?

唔救奎斯?

我諗佢就應該冇事嘅，殺咗佢成個公會造反咁滯

勁似立flag準備今次會死咁

Pixh

好耐無入黎
原來我已經睇到咁後

做咩quote文

連續4日加更

Quote文狗死全家

Quote咩L嘢文

講故台風紀波台狙擊手: quote文冇問題
屌返你轉頭都得

切勿濫用quote文嚟呃負評

牙mon會唔會同湘b結婚

差幾個正評就一千，推啊

鳥嘴留名

覺得少佐或者夏晴是但一個會.... 唔係呱

差7個正評

差少少正皮呀

開戰結婚諗起魔盜王

仲差五個正評

4個

999

個po未到一半就1000正皮
咩事

係喎
你唔講都冇留意原來個po未過一半
病港重回黃金時期

突破1000正評！！！！！！

我頂唔緊 一年後翻黎追

新病讀lm
追咗兩星期終於live
而家等文等到好辛苦

1000正評！

對上一次上到1000原來已經係第16個post

我畫圖畫到ig好撚多外國人問我邊個係滿天
點解病港冇譯本 有我就可以傳教

好撚尷尬

點解唔練埋拳法

Sure enough, it is full of sky, how handsome is it that can attract the emperor in troubled times like this? (google translate)

墨巴快啲搵人譯
m for monster

諗起之前不停翻譯啲文做英文果個巴打

佢幾有心 但係唔知點解咁多負評

"M for what? Haha." Big Old says.
"M for...... MONSTER!!!!!!"

1000！

推呀推呀

big old
The unbroken man le

big old

又見到波台唐氏狗吠

「恭喜你啊領導人，估唔到我都有機會目睹呢一幕。」港豬祝賀。

「多謝。」

大本營又重回笙歌燕舞，一片歌舞昇平。

處理完一些人與事後，我回到天台上高，找到片刻的寧靜。

但我想找到，其實是韓湘。

不出意外，她坐在長椅上，試彈著木結他。

「唔落去？」我行近她身邊。

「少人舒服啲。」

其實最近的日子，我有留意到韓湘內心的沮喪。

從她的音樂裡，可以輕易聽得出。

我想為韓湘做些什麼，但是這問題太過複雜。

就算我和韓湘前往西城薈，解決了那隻摩星嶺的特殊病者，都難以改變她家人離開當地的心意。

她是注定無法離開西城薈，如果要脫離就必須捨棄家人。

無法抗衡的命運，無力感是最強。

更甚是，令人有點厭世。

盡管如此，我還是想給她快樂。

「一齊落去。」我伸手向她。

韓湘掃弦的指尖停下，舉目望向我。

見她不動，我便拿走她手上的結他，平放到長椅上，然後轉身把她揹起來。

「喂……」

「捉穩。」

「我有腳識得行。」

「但你唔願行。」

「試下放低我。」

「如果我唔放？」

冷不防，韓湘用指骨戳向我腰部，這敏感位置一受觸碰，我神經反射本能地立即啟動，身子猛地往旁邊一挪閃避！

這一下作動卻令落著梯級的我腳步不穩，身子搖搖欲墜，連帶背後的韓湘岌岌可危。

「喂喂喂……你玩嘢啊……」幸好我平衡力驚人，成功穩住了身子。

韓湘見我狼狽的樣子，發出久違的一笑。

本來有點緊張的我，都對剛才的事付諸一笑，繼續帶韓湘落到露天廣場下面。

抵達廣場後，我才把韓湘放下，與她逛入猶如迷宮的攤檔。

人山人海的環境，我們不時望向身邊的對方，確保大家沒有走失。

廣場上比肩繼踵、人來人往，即使我們看到了對方，還是會被行人擠擁到不知哪去，當我回頭望見韓湘快要落後時，竟不自禁伸出隻手來把她牽住。

手一牽住，韓湘便把我緊緊握住。

我們抵擋住逆流而行的人，來到一戶人流較稀的攤檔前，打算先吸口氣。

卻沒想到，攤檔傳來了「咔嚓」一聲。

我和韓湘機警地盯著店主看，發現他正拿著部即影即有相機，給我們拍下了一幅剛好牽手進來攤檔的照片。

這一格畫面，遲一秒，早一秒也拍不到，但他拍到了。

「哈佬！俾返幅相你哋啊。」店主很主動地交出照片。

「……」我跟韓湘呆一呆，沒決定誰拿照片。

「唔洗焦糖？」我問。

「依到情侶係免費嘅！得閒幫下手推廣我「雨川攝影攤」就得，哈哈哈。」店主哈哈大笑。

我和韓湘湊近這張照片看，大家都默言無語。

「你哋決定好邊個keep未？」店主問。

「你唔可以整多張？」

「當然可以，但正正就係世上得一張先至珍貴，先至識珍惜。」店主說起自己的大道理。

「咁……」我望向韓湘。

「你keep？」我跟韓湘不約而同地說。

「唔係啊嘛，兩位咁禮讓？你哋究竟係唔係情侶嚟。」店主懷疑自己拍攝錯誤對象了。

「其實呢……」韓湘一本正經。

「我哋呢……」我挺直腰板。

「唔係情侶。」我又和韓湘說著一樣的話。

「唔係啊嘛……咁夾都唔係……」店主感到愕然，決定收回照片：「咁俾返我啦。」

「呃……」照片被奪走後，我和韓湘發出相同的錯愕聲。

「你哋做咗情侶先再嚟搵我要返啦。」店主做個撥走手勢。

面對這樣的情況，韓湘沒好氣一笑：「繼續帶路？」她伸出一隻手。

我微笑：「嗯。」我又再牽住她的手。

合照是沒了，但我倆還是活生生存在，不需要照片都能看得到對方。

當我們經過射擊遊戲攤位時，本來被我牽住手的韓湘，強行拉我入到攤位中，似乎她想試一試手。

玩法很簡單，利用玩具槍射擊罐子來換取獎品。

「嘿嘻嘻！一粒焦糖可以挑戰十次。」這靶場老闆一副奸奸的樣子，跟一旁射失而落敗哭泣的孩子形成對比。

「唔洗啦，一次就夠。」韓湘握起玩具槍，瞄準最遠的罐子扣下扳機。

「噠」

「咚！」大獎紅色罐子被射中。

「吓……」這一切對於老闆來說，實在太過快速。

「大獎？」韓湘放下玩具槍，攤出手掌問老闆。

樣子奸詐歸外表問題，大本營還是很守規則的，老闆如約地拿出了大獎──白色的巨型泰迪熊。

「韓湘你確定……你要拎住隻熊周圍行？」我打量那隻泰迪熊娃娃，至少有兩米高。

「緊係要，佢係我戰利品。」韓湘試圖揹起它，可是有點難度：「但好似幾重……」

「一齊。」我扶起娃娃一邊的手臂。

「咁就差唔多。」韓湘扶起它另一隻手臂。

兩人行，變成三人行。

之後，我們又到了一個熱門的攤檔──打地鼠。

遊戲顧名思義，拿玩具錘子打地鼠。

當然，末世沒有程式預設冒出地鼠頭那種遊戲設備，這裡一切都是經人手的。

例如攤檔中，有五人是扮演地鼠的。

他們一同躲在有洞的桌子下，遊戲開始時會不定候伸出頭顱，如果挑戰者成功打到他們的頭一下，店主便會給他加一分。

但是，店主面對接下來的挑戰者，可說是有些害怕。

因為他正是秦狩。

「可以開始未。」秦狩握著玩具錘的手臂，十分粗獷結實。

即使是玩具錘，給他打中一下都會懷疑人生。

「哈……哈哈哈……哈哈，南征部隊嘅指揮官居然對我哋店嘅打地鼠有興趣……真係我哋嘅榮幸……」店主顫抖不停。

「可以，開始未。」秦狩重覆再問。

「可、可以！！！三、二、一！」店主顧不得員工性命，只能忍痛開始。

十秒過去。

一隻地鼠都沒有把頭探出過。

「喂、啲友仔喺入面訓著咗啊？」、「人哋過門都係客，彈出嚟都好喎。」、「老闆！打地鼠但啲地鼠唔出嚟嘅……」面對觀眾的疑問，店主用力踢一踢桌子。

終於，有頭一個地鼠打頭陣了，他把頭從桌子上的洞伸出。

忽然！一陣黑色的急影直墜。

「呯！！！！！！」秦狩蓄力敲了地鼠一下。

第一隻地鼠陣亡。

為了活命，桌下尚餘的四名員工，立即展開會議。

地鼠B：「我唔想捱打啊……」

地鼠C：「我哋得返一個方法。」

地鼠D：「咩啊！？」

地鼠C：「我哋快速咁彈出彈入，就好似之前咁，將把顧客玩弄得扔錘走人！」

地鼠E：「真、真、真真、真真真，真係得咩？對方係殺病者都唔眨眼嘅人喎！」

地鼠C：「啲人話三個臭皮匠，勝過一個諸葛亮，而我就話，四隻臭地鼠，勝過一個指揮官！」

「嗯！」四人有共識地點頭。

「究竟仲有冇地鼠。」秦狩搖一搖桌子。

趁這空檔，那些地鼠瞬間伸出了頭，秦狩眼光一利，半秒不到就握回錘子，瘋狂地向地鼠敲打！

雖然挑戰真正開始時，浪費了三十秒時間，但後來的三十秒秦狩徹底超越了任何人的紀錄，成為大本營打地鼠第一名。

地鼠好慘
大本營營規包唔包工傷

係咪所有人都要被雨川影一影先拍得成拖
想當年滿天都係咁

monster同韓湘真係好襯
墨巴幾時比佢地拍拖

明明係情侶免費
人地唔係就收相唔收錢

唔死都偷笑

一人係個窿度伸隻玩具公仔出去俾人扑咪算囉 宜家10條命都唔夠死

或者用雜誌卷埋一圈咪算

成日借啲意拖手仔原來仲未一齊
幾時俾返個名份M嫂

乜鬼熊公仔有2米高

秦狩打地鼠

海賊王七武海既熊

好好笑

甜到

天環區調查組

我真心以為呢幅好快會畫完
點知畫咗十幾個鐘條頸好痛

其實我好鍾意雲梨 冇人認領我就要埋

Sound bear

我要啊

分半個俾你ok?

你見我改埋名就知啦 好啦算喇一人一半啦 你要上半定下半？定左右

好耐冇見過千正評 留下名先

Btw 呢篇好甜 喺病港算係少有

你會忍唔住

點解我冇印象

會爆炸

滿天同瓦禮喺艾寶琳行年宵嗰陣被雨川影咗
跟住條友送咗幅相俾佢哋
而家幅相黐咗喺滿天間房幅牆度

利申：關滿天事嘅嘢全部都記得

可摸以比個頭我 其他你地分

黐咗喺滿天間房幅牆度你都記得

因為我入過佢房
M第一次返將軍澳嗰陣去咗靈實
有一段形容滿天間房咩樣 有寫到幅相痴咗喺牆

我要冇頭嘅雲梨做乜鳩

嗱我地公平啲
邊個有份畫佢就有得分

滿天的貝果，雲梨的頭

我都有畫㗎！無po到炸

其實我本來想加埋佢落個名，但唔夠字數

簡稱為滿天的雲梨頭

好恐怖 唔好咁

手抱雲梨頭嘅滿天

咁即係蝦我啫 我要佢頂帽算

我幅圖咁樣算啦不如

笑死
飛頭蠻的雲梨

飛頭蠻唔係有頸架咩

我覺得我距離被墨巴完全封鎖又近咗一步

之前病港post咪有條友係咁用英文打一大段野
自稱I, Monster
再叫人投票
搵佢釋啦屌

笑撚到我仆街

啲人話三個臭皮匠，勝過一個諸葛亮，而我就話，四隻臭地鼠，勝過一個指揮官！

甜到搭火車個陣陰陰嘴笑
好彩戴住口罩

墨巴你呢篇啲bite多到 你支筆真係越嚟越好

想加更

已經拍緊啦

追

遊戲宣佈結束後，店主宣佈提早休息。

不出意外，五名扮演地鼠的工作人員應該都暈掉了。

但不要緊，廣場車水馬龍，形形式式的攤位尚有很多，玩不了打地鼠，可以去看看手相、占一占卜、點燈祈願，因為遊戲攤位實在太多人排隊。

我和韓湘都不太相信風水，因為當你面對病者的時候，就會知道風水一點用都沒有。

我留意到韓湘會不時抬頭，於是我順她視線望上去，發現大本營的星河晚夜上，不知何時出現了眾多燭光幽幽的天燈。

這些天燈佔據了繁星的位置，每一盞都有如傳達幸福的明燈，給大家洋溢著溫馨。

我確認過韓湘感興趣的眼神後，帶她到販賣天燈的攤位，付了塊焦糖要最後一個天燈。

「馬克先生！你同女朋友真係好彩，呢個係最後一盞。」老闆又誤會了我們的關係，但我們都不想解釋了。

「就咁點火等佢升上去就得？」我接過天燈。

「佢唔係一般識飄起囓燈籠，佢係代表祈願嘅天燈，你兩個首先心中默默許個願，然後寫……你哋對彼此嘅感受喺宣紙上面，雙方唔可以睇嫁，如果唔係就唔靈驗！最後再點火等佢飄上去就大功告成，記住要喺空曠嘅地方放啊，上天台啦。」老闆給我們詳細說明。

「有趣。」韓湘打量天燈內外。

「啱啱見你望咗好耐。」我說。

「你都幾留意我。」韓湘淡淡一揚嘴角。

「……」

韓湘憂憂的眼眸，看著啞巴一樣的我。

我們帶著天燈上到天台，沒想到天台上面都熱鬧起來，人人站在一起欣賞這萬天燈火，幸好我們的帳篷不是設在正中央，要不然極有可能被無賴佔用我們帳篷。

「好似要寫字先。」韓湘提了枝筆，默默打量著我：「對你嘅感受啊……好似依個步驟最難。」

韓湘注視我好一陣子，才終於寫下兩段字。

微弱的燭光映照她的側臉，我靜靜凝視好一會兒，心中都有個大概，寫下了某個句子。

「搞掂。」

我們劃上一根火柴點燃天燈，然後四手放開讓它升上半空。

不知道，韓湘寫了什麼。

我們深深吸口氣，仰視天燈緩緩飄到半空，承載著大家的思念，像風箏般飛上，形成人們漫天編織的美夢之一。

我們默默看著天燈好一會兒。

「咁就完咗？」韓湘雙手伸入衣袋。

「我諗就係。」

「咁你願望實現咗未。」韓湘淡笑。

「未，你？」

韓湘搖搖頭。

「果然風水神學嘅嘢，信一成都多。」我打個呵欠。

放完天燈後，我們又到處逛逛，像漫步沒完沒了的地下街。

經過八樓的時候，我們見到有三個大的自習活動空間，都放滿了麻雀檯，發現大本營的女生這麼喜歡打麻雀，男生則比較偏愛撲克牌，連港豬都不知何時，加入了德州撲克的牌局。

本該身無分文的港豬，居然靠賭博贏取了四十多塊焦糖，還囂張得不時把焦糖拋入口中過過甜吃的口癮。

為免他見到韓湘又會問三問四，我刻意不跟他打招呼，直行直過作罷。

越過賭博區，便到個熱血的區域。

這裡時時刻刻都聽到，男子們吃苦的呻吟。

原來，大舊正和南征部隊的壯漢們玩拗手瓜遊戲。

「呯──」剛好，大舊又贏了一名南征隊員。

「你真係好大力……我覺得隻手就快斷……」那名落敗南征隊員按著酸軟的胳臂。

「承讓！」大舊抱拳展笑。

「等我試下。」其中，石在陽想試試挑戰。

「石教官？咁可能有啲睇頭。」大伙兒都聚了過去。

很快地，這場男人間的戰鬥展開了。

大舊身後站著守衛部的成員們吶喊，石在陽身後則站了南征部隊助威。

「多多指教喇。」大舊發力了。

「我讓你少少先，你啱啱挑戰咗唔少人。」石在陽把自己的手，傾斜到不利自己。

到底是每天宅在大本營的大舊，還是每天進行生死磨練的石在陽勝出？

答案等了五分鐘都未出現。

二人持續角力了整整五分鐘！

兩者手臂肌肉顫抖不停，我彷彿能聽見它們在嘶叫。

大舊的部下們在後面為他擦汗、撥扇、餵水，一副做好長期戰爭的準備。

「我諗睇落去都無結果……」韓湘拉拉我衣袖。

「我諗都係……」我們帶著無奈，落到七樓。

這裡層較為文靜，除了偶爾有幾名小孩互相追逐，都是些青年人鋪張墊子到地上，然後和三五知己共坐，玩狼人殺、閒談八卦、分享靈異故事、跳舞等等。

至於就近的圖書館，比較像大本營學術研討會，不少文藝青年正在裡頭繪畫、寫作、玩音樂，極之多元化。

入面有人彈奏著結他演唱，其他人則圍坐在一旁的沙發，如若沒位子則坐地下，總言之大本營人包圍著彼此，就像個溫暖的家。

聽歌觀眾原來還有少佐和夏晴，他倆口子正共坐一張沙發，聆聽著其他人為他們獻唱。

我和韓湘入來圖書館後，上一個歌唱者剛好曲終了，便換另一名男生主動站出來演唱：「好……之後，我想唱嘅呢首現代流歌，係喺啱啱無幾耐前聽到少佐宣佈要同夏晴舉辦婚禮嘅時候，無意中記得返嘅，我想唱一次出嚟，俾你兩位聽，希望你哋以後幸福同快樂。」

少佐和夏晴點一點頭，接受他的好意。

「咳咳，我要清唱啦。」他清一清喉嚨，開始高歌地清唱：「不能回頭，多年前早明言……」

「喂，等陣！你點可以唱呢首歌嫁……」有個大本營居民制止住他。

「呃……因為我覺得好貼近我心境……」

「換第二首啦！」居民們一致認為。

於是演唱者，又換另一首歌演唱：「這天聽說你很好，得到美滿吧……」

「呢首祝福歌都好似怪怪地咁……」大家都訝然。

「我這樣討厭！」他唱著唱著，不自禁流出淚水：「少佐完美如此！」

「搵人拖佢出去。」一名幹部看不入眼了。

最終，那名演唱者被半強制性帶出圖書館。

「少佐同夏晴佢哋要結婚？」韓湘應該沒聽到宣佈。

「係，正確嚟講佢哋注冊咗，但仲未真正舉行婚禮。」我說。

「真係幸福。」

「你想結婚咩？阿韓湘上校。」我反問。

「我想像唔到自己著婚紗嘅樣，都係軍服啱我。」韓湘搖一搖頭。

見演唱者的位置空了，沒一位居民對自己歌喉有自信，於是我暗暗推了韓湘一把。

「喂你……」韓湘回望過來，但腳已經踏出去了。

「韓湘？我都想聽你唱歌。」夏晴說。

「聽講韓小姐音樂底子好厚……」其他大本營居民小聲議論。

「咳咳。」韓湘居然這時候有些臉紅。

我更是拍拍手掌，傳染到大家紛紛拍掌，令韓湘更加無法拒絕。

「好啦……」韓湘低下頭，拿好放置這裡的木結他：「只唱一首。」

韓湘右手來回掃彈弦線，像找著曲目的節奏，然後一下變調轉入到正曲。

「呼……」開唱前，她小口呼氣。

並在寧靜的圖書館內，用那把空靈的聲音唱出第一句：「新宿街頭十餘萬人，怎麼竟然撞回熟人，問我共你，何解於街道擁吻……」

這首是周國賢的《地下街》：

私奔心情，突然下沉

小小戀情若然被擒，就會結束攔途被責問

當世間明路行盡了，毋須見光也許更美妙

拖了天國下來地底，不再受騷擾

整個商店街沉沒了，無非要給你跟我製造

環迴迷路，沒完沒了

愈黎愈早既

早文萬歲

地下街

我諗起廢時

最後祝福

周爸爸

幽幽啊

墨巴我想問一句
係一開頭以呢首歌作為靈感先會喺戲情上有撮合到m同湘嘅諗法 定真係咁啱你寫寫下咁啱諗到可以用地下街？

因為真係太巧合啦 地下街同商店街 m同湘嘅感情直接對應住首歌嘅每一句

真心
要聽就聽返佢本身Channel放嗰條啦

由私奔心情到沒完沒了每句都咁撚中 唔講以為首歌為佢哋寫

少文左？

希望牙mon牙湘可以地底街一起終老

迷宮之中你必須跟我好

希望牙mon同牙湘可以終老

係墨說嘅故一定會有腎仔嘅歌
如果遲下會拍電影真係可以搵腎仔唱主題曲

阿牛
最後祝福
笑咗出聲

經過八樓的時候，我們見到有三個大的自習活動空間，都放滿了麻雀檯

我諗起嚦咕嚦咕新年財最尾嗰幕

未唱到ho ho地相處就被人cut歌

個幾首歌係墨巴其他故好似都用過

地下街有句 題目會是 發現一對男女 地底街裡失蹤(証實這對男女 活得一切安好)

係咪有暗示

M會唔會喺個天燈寫M for Monster

地底街跟你終老

真係出game出動好喇

動畫*

但我們都不想解釋了。

沒有找到出口出去也好

終點一世也未到

Not free currently. Need to prepare for exams and do assignments

好耐以前睇過個故（唔記得個名），話有個女學生自殺，佢個朋友發現左可以回到一個星期前救番佢，個故都成日用周國賢啲歌

好似係 十四天
都係墨巴

唔怪得點解呢度好似好熟 ，好似以前睇過，玩完天燈通常都係舖路畀個sad ending ，希望今次唔係啦

另外有個巴打係講跳海之後穿越 都好好睇
你有興趣我先貼link

大家仲記唔記得牙mon有情敵

袁燊

希望M同韓湘最後嘅結局會好似batman同 catwoman咁歸園田居 開開心心

課完金成日唔記得上黎推po

畫唔畫粗獷既泰狩

貝果絲：唔係靚仔可以畫個秦字做頭嘅火柴人俾你

揸飛機走

挑戰下第二個風格呀麻

Between唱歌條友是咪yag

唔知點解成日picture咗韓湘做牙cloud

我用愛發電
唔係特別鍾意嗰啲全部都係火柴人

長頸雲梨扭曲的愛

集氣寫死袁燊

一日都係你講埋啲咩飛頭蠻
btw我畫過51個滿天 但淨係畫過11個雲梨好專一

有冇link?

《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》

明顯有伏線係M會變番病者，而引發體內病者基因會係咩？
極大的情緒波動，憤怒？傷心？咁又會係咩事導致？艾匡徹底黑化？定韓湘會死？
同埋我相信如果艾匡黑化會激發王達尼＆M的對立應該幾有劇力

應該係中病者血

最近追緊佢個flycation 故

之前直接飲都冇事喎

打入血？

會唔會係Dr.D
好耐冇見過佢哋兩個合作啦

雖然佢變咗嚿石

遲早復活啦
不過唔知幾多年後墨巴先寫到

一小段的演唱完畢後，在場人人不禁感嘆鼓掌，應該是沒想過韓湘有把跟性格和外表不一的唱腔。

慶功宴參與到這裡，我們已略有倦意，心領神會返回天台帳篷休息。我們雙手托著後腦勺，遙看天上火光微弱的天燈，隨意探討世上的事情，是我和韓湘每晚的日常。

「愛人之間，係要結婚先有承諾、有責任、有安全感？」

「你覺得呢。」

「有冇聽過柴可夫斯基嘅《Symphony No.4》。」

「咩嚟？」

「首交響曲係佢為梅克夫人而寫，即使兩個人未曾見過對方一面，仍然可以喺柴可夫斯基為佢寫嘅樂曲入面，感覺到佢兩個之間強烈嘅連結。蕭邦同喬治‧桑都生活咗幾年一直未婚，雖然最後兩個人係遺憾收場，但至少有過互相探索彼此靈魂嘅日子，或者有啲人應該走個陣，就會走，唔需要特別用婚姻去維持。」

韓湘見我沒有回應，於是摘開了我的面具，發現我經已閉眼熟睡後，自己笑一笑便側身就寢。

這場慶功宴持續到約莫三、四點，睡的睡，醉的醉，攤檔各自收拾東西，喧嘩的大本營重回寂夜的平靜。

晨光熹微，晨鳥吱喳。

大本營人都拖著疲倦的身軀工作，可能只有一人另外──韓湘。

因為她曾經在西城薈受過很多苦，所以我沒打算讓她擔當任何工作崗位，況且不少工作單位需要溝通，然而韓湘暫時還是半個邊緣人。

接下來，該是執行新任務的時候。

大本營居民逃生門計劃。

天一早，我即前往到少佐的房間，敲敲他的門。

「入嚟。」房間內的少佐說。

「營救計劃係時候。」我開門進去。

根據少佐的描述，前往艾寶琳倖存區居住的人通常是逗留工作，像他指定要救的許博文則是前去學術交流，可說是最貴的籌碼。因為大本營收集雨水和自給自足的種植法等，有一半的學術貢獻可說是許博文所提供。

總言之，他就像大本營的達文西，很多艱深的技術研發是需要他主導。

「如果大本營有領事館，咁艾寶琳有冇你哋嘅領事館？」我忽發奇想。

「喺茵怡花園，地面辦事處嚟，但我估嗰到長期俾人監察住，唔建議你過去。」

「好。」

我初步擬定了個計劃，先潛入到艾寶琳，然後到酒吧問問金有裘情況，再把金有裘和瑜小六等人救出。

本來我是想自己一個前去，並準備著自己這次的行裝。

不過許久沒動過筋骨的韓湘，似乎對我的行動很感興趣。

「又有嘢做？」韓湘從帳篷出來，一伸長長的懶腰。

「救人，要去第二個倖存區，可能兩、三日後先返嚟。」

「預埋我。」

「係？」

如果對方身手不是太差勁，我從來不會拒絕任何小幫手。

「日日留喺大本營食同訓，我怕自己唔再識開槍。」韓湘為自己紮著頭髮，瞄了我一眼：「而且我有經驗。」

我把銃傘拋了給她：「唔好喺艾寶琳走失。」

我讓韓湘隨行的原因，皆因她在長洲救過我一命，由我傷口發炎，再到我被教宗黃祿真拋下海裡，都是她把我從地獄關口拉出來。

自那天起，我內心便對這個女生深信不疑，加上她有些醫學知識，可說是百利而無一害。

韓湘換回自己一套黑色的軍服大衣，穿回軍靴子，手執一把銃傘，從憂鬱慵懶的音樂人，重拾軍人那一絲不苟的形象。

換好衣裝的韓湘，從帳篷中出來。

我大概跟韓湘說明一下情況：「前幾日，我哋殺死咗艾寶琳嘅領事館職員，我哋想喺王政府仲未知道消息之前，救走大本營重要嘅人物先，佢對大本營發展好有影響。」

「咁似曾相識。」韓湘冷冷一笑。

「西城薈嗰陣，你執行過類似嘅任務？」

「你唔記得咗羅柴斯？」韓湘反問我。

「你唔講我都唔記得嗰位不幸上將……」

我們從樓梯落到地下，途經七樓時竟偶爾發現，大舊跟石在陽還坐在昨晚相同的位置比拼拗手瓜。

初時我以為自己看錯了，料不知連韓湘都表現出怔然，我頓時知道自己不是眼花了。

「你兩個……仲鬥緊……？」我去查看二人是否安好。

只見他兩人咬牙切齒地使勁，似乎沒空閒回話。

我見他們認真如此，就不擾他們了。

「佢哋拗足成晚肌肉都未撕裂，好嘢。」韓湘似讚非讚。

落到鐵門位置，守衛如常打開了門。

「呯──」

我們步出大本營，一起往艾寶琳去。

這幾個月來，因為我有跟韓湘談論過將軍澳區的故事，所以她對艾寶琳有個基本的認知，只是未曾到訪當地看看。

倖存區就相等於沙漠裡的綠洲，我們能在那裡歇息喝水，但不能忘記它本質還是存在於一片炎熱的沙漠上，沙子底下還是藏著各種劇烈毒物。

持劍狀態下，我和韓湘輕鬆渡過了死亡之路，到達寶康公園外。

「嗚吼吼吼！！！」公園內有病獸憤怒地咆哮。

「韓湘。」

「嗯。」

我走高處一側埋伏，韓湘則直走病獸面前。

果不其然，病獸衝了過來。

我看準時機從側面飛身切入，將金劍刺入到病獸大腦，使他步伐軌跡驟然改變，轉為撞向旁邊的小型垃圾站。

「呯──」

「嘎嘎唦！」金劍就插在病獸頭顱。

我從其腦中拔出金劍，連腦漿和血液帶出，瞧向旁邊抱手等待的韓湘，我們繼續起行。

「你到底殺過幾多隻病者？」韓湘無故地問。

「二萬六千三百六十四隻。」我答。

「咁清楚？」

我默然一笑：「因為擺到明呃你。」

韓湘又勾起一抹不經意的微笑：「你成日咁呃人？」

「好似呃得你最多。」

「咁做對你有咩好處？」

「因為我知你總係信我。」

好快，我們來到能通往艾寶琳國度的神奇衣櫃前。

「準備好入？」我循例問一句。

韓湘欣然點頭，我才打開這道穿越之門。

爬到盡頭，我敲敲衣櫃。

入面的乞丐打開了櫃子給我，雖然不知道他跟港豬是否上司下屬關係，但他整日都流連守候衣櫃前，確實挺盡責。

踏入艾寶琳國土，韓湘第一件事不是環視區內景色，而是撥打軍服上沾到的塵埃。

一如計劃，我們先到酒吧安頓。

酒吧今天生意不佳，平日就算白天都會有客人到來，可現在只有老闆一個活人，所有座位皆是任君選擇。

不見金有裘本人，我和韓湘唯有稍為等待。

「客人請坐請坐！我記得你係之前港豬先生嘅朋友啊嘛？做咩港豬先生最近唔嚟啊哈哈哈……」老闆熱情地招呼。

我和韓湘坐吧檯位置，老闆送完熱毛巾，又送開胃酒，表現極為恩勤。

「生意好差？」我握起開胃酒，小酌一口。

「係啊……」老闆兩掌磨擦，難為情地說：「呢排真係無咩客，以前港豬先生喺到都話佢一個人頂到酒吧一半生意額，但呢家真係唔掂。」

「點解？啲酒味道無咩點變。」我放下小酒杯。

「哈哈哈，你困咗喺屋企幾耐啊客人？王政府實施緊戒嚴啊。」

「戒嚴……」

連續幾日都正常時間出文
墨b你還好嗎？

二萬六千三百六十四隻

一日九殺

比起病港一開始又吹大啲

一日一隻

P

有種感覺覺得瑜小六8年黎一直等緊M
點知一陣就見到韓湘了

「準備好入？」我循例問一句。??

最終結局：病港XVIII

硬係覺得入到去又會呃貴華一鑊

每日關注牙mon湘b出pool情況

艾寶琳標準差事

你點知的

咁應該上埋太空

每日一殺

循例問句

韓湘見我沒有回應，於是摘開了我的面具，發現我經已閉眼熟睡後，自己笑一笑便側身就寢。

扮訓

想知合埋眼扮訓 要點先望到佢笑一笑

貴華冇出埸就唔係艾寶琳啦

為咗佢做埋病學miss

Push!

到而家都未諗到究竟邊個大病獵係內鬼
其實我有估過蒙柯亞

其實有冇諗過可能係某個大病獵某一日飲醉左唔小心爆左個秘密出黎 之後比個內鬼知道左

我仲係唔get點解仲會有人聽西城薈支笛舊政府真係舊政府 on9思想
連自己個仔過埋海切魚生都知咩事啦 真係閪城薈黎

「係啊……夜晚成條街一個人都無……氣氛差到呢。」老闆抱怨道。

「除咗戒嚴仲有冇其他大事？」

「仲有件幾突發嘅事，王政府無啦啦宣佈廢除一萬面值嘅艾幣，不過我又唔係有錢人，就燒唔到我，但聽講商會入面有唔少大商家，都因為咁損失慘重……有個做房地產仲要跳埋樓。」

「有冇講到廢除嘅原因？」

「話打擊貪污、逃稅同地下經濟。」

「果然……」王政府沒有把國庫被盜一事公佈。

「咦，小姐，杯開胃酒啱唔啱你飲？」老闆向韓湘問。

靜心聆聽對話的韓湘，一直小口喝著酒：「唔差。」

「需要飲咩同我講，我打個七折俾你。」

「Morning Dew。」韓湘漫不經心的放下杯子，悠悠看向老闆：「有？」

「有，緊係有，第一次有人叫依杯，阿靚仔你呢。」老闆問我。

「同佢一樣。」

「好！兩杯。」

「嚟飲酒？」韓湘眼尾一瞧。

「等一個人。」

我們在無人的酒吧裡，待了差不多半天。

如老闆所說，除了我們外，生意額完全是零。

當我們三人閒聊到口乾，老闆都不介意免費為我們添酒。

「阿靚仔，你知唔知黑鼠商團去咗邊，之前見你喺佢哋嘅客。」老闆問起。

「你唔知？佢哋之前住喺你樓下。」

「我收佢哋錢，幫佢哋掩飾走私嫁咋，佢哋唔見咗之後，我又少咗筆收入，不過不得不說黑鼠都幾厲害……好似一早收到風咁，喺一萬幣值廢除之前就成功走咗佬，如果唔係我估佢至少蒸發一半以上身家。」

「鈴──」

談著談著門口傳來鈴鐺聲，表示有新客人到來。

「歡迎！係金生你啊。」老闆舉手打個招呼。

來者身形魁梧、一臉橫肉，臂上有少量紋身，正是金有裘本人。

「仲以為今日又可以包場……」金有裘緩緩走過來，選擇坐到我旁邊：「但睇嚟，我有位舊朋友嚟咗，老闆一杯金菲士。」

「即刻整！」老闆轉身去忙。

「仲返嚟艾寶琳想死？定港豬叫你嚟。」金有裘壓低聲音。

「喺到有個任務要做。」我轉著玻璃杯子，細看入面晶瑩的冰塊：「聽講艾寶琳變咗好多……」

「比你想像嘅多。」金有裘冷冷一笑。

「我諗執行任務之前，仲好同你掌握情況先。」

金有裘眼眉微揚，望向相隔一個座位的韓湘：「隔離嗰位靚女係……」

「我同伴。」

金有裘點點頭，不緩不急把話說出：「因為你哋同港豬做嘅事，艾寶琳呢幾個月不斷收緊唔少事情，例如禁止出去倖存區、打擊慧安園嘅非法經濟、居民需要每日紀錄行蹤上交政府，到最近實施緊戒嚴同埋將非艾寶琳嘅居民，統一劃入某幢樓做居住區，話因為要搵到潛藏艾寶琳當地嘅反皇派分子，為免連累到大本營同康城人先做隔離，直至到另行通知為止。」

「即係同坐監無分別……大本營同康城嘅人，住哂入同一幢大廈？」

「係，欣梅閣大廈喺正軍隊總部隔離，同監視無咩分別。」

那麼說，許博文和瑜小六等人……

應該全都在裡頭？

「應該唔可以直接行入去？」我問。

「哈哈哈哈，你講笑咩。」金有裘搖頭苦笑，接過金菲士雞尾酒：「緊唔係得，嗰到有上級騎士守住，你呢啲非法入境者，入唔到去之餘仲會俾人拉。」

「上級騎士？」韓湘罕有地提問。

大概，她以為自己聽錯了。

「艾寶琳唔似夕鯨國咁多槍，依到比較傾向用刀劍。前任國王鍾情英國文化，所以演生出嚟嘅軍隊都係偏向騎士嘅架構。」我給韓湘簡短地說明。

韓湘點個頭，繼續聆聽。

「上級騎士實力大概去到邊？」我又問。

「你自己計，下級騎士、中級騎士、上級騎士、大騎士，最後榮譽騎士，每隔一級，實力都相差一個等級。」

「嗰個君釗，係咩職級。」我唯一打過的騎士，應該是他了。

他劍法不能否認，是十分出色。

要是他永遠採取防禦劍術的話，應該很難找到他破綻。

本來喝著雞尾酒的金有裘，咽喉一嗆：「君……釗……？」

「係……我上次同佢喺皇宮入面交過手。」

「佢係全艾寶琳唯一嘅榮譽騎士……」金有裘一副難以置信。

「佢的確配得起依個稱號。」

「你居然可以喺佢手上逃走到，都算厲害……」金有裘以驚奇的眼神，打量著我全身上下。

「咁係因為有個反皇派嘅下級騎士幫助我脫身。」說到這裡，我不禁痛快一口把酒喝盡。

「咁佢下場應該唔多好。」

「我諗都係。」

「總言之，上級騎士係點，你心入面有個打算就得。」金有裘根據我的提問，自行分析出：「你係諗住嚟帶走一啲人？」

「三個大本營居民。」

「都啱嘅，依家口講係居住區，實際可能係集中營。」

「仲有冇其他係我值得注意？」

「有，下水道已經用唔到，王室調查完知道你哋係由地下水道潛入皇宮之後，就封死哂全國嘅渠口，所以你今日到底係點入嚟？」金有裘倒是好奇。

「秘密。」我淺笑。

「咁港豬有冇要我做啲咩？」

「你有冇口訊要帶俾佢？」

「艾康依家逐家逐戶咁清查全國人民，只要係少少反王思想喺入面，就會立即處死，叫港豬諗下辦法，分散下佢哋注意力都好……我唔想再見到今日同我招呼嘅鄰居，聽日俾士兵拖出大街吊死。」

我心中一嘆，為人類的鬥爭而無奈。

「你有冇方法幫我混入到欣梅閣入面？」我說回正事。

「方法啊……學港豬咁，所有事情都要有個計劃。」金有裘五隻手指在檯面上快速輕敲著。

「咁係因為我哋無硬闖嘅資本。」

「陪我飲多幾杯酒先。」金有裘握上杯子，跟我碰杯：「傾多兩傾，個腦自然會浮出啲計劃。」

「叮」我們兩隻玻璃杯子輕輕一撞。

果然，幾杯雞尾酒入喉後，金有裘立馬想到些法子。

「啊……有個方法可能行得通。」

「係？」

「大本營領事館。」

「嗰到？應該長期俾人監視住……」我是根據少佐的說法。

「的確係，附近有唔少犬學派，不過佢哋唔敢亂嚟，殺領事館人員等同殺死一國之君，邊個會咁大膽咁做哈哈哈……」金有裘不知道，大本營真的上演了。

事情曝光，都只是時間問題。

因此，我要把握時間營救大本營的重要人士。

「你應該無得罪過犬學派啊嘛？」金有裘說出自己的良計前，先這樣問我。

「有又點，冇又點？」

「佢哋啲狗只要嗅過一次敵人嘅氣味，就會永遠都記得，你就偽裝成第二個樣入去都無用，會當場俾犬學派拘捕，我就唔洗講，坐過幾次監，已經係黑名單。」

「咁……」我頓一頓，轉頭看向韓湘。

帶上韓湘，果然是個正確的決定。

我們心神領會，她知道我要把這事交給她了。

「繼續講。」她對金有裘說。

「雖然大本營嘅居民俾人困喺個幢大廈到，但大本營領事館職員係可以探佢哋，為佢哋提供一啲日常物品之類。」

「即係，要我假扮領事館職員？」韓湘直說重點。

「無錯，咁至少可以同要救嘅人，有個初步接觸先。」

「就咁決定。」

我們商量好，打算當晚讓韓湘前往領事館，但她一身的軍服實在太過硬朗，為了讓她看起來更像個人畜無害的女生，我把她帶到去瓦禮的高檔服飾店。

沿路上，如金有裘所說，大街上某些大樹吊掛住居民的屍體，他們是被吊死，並且刻意示眾。

而且，每個街口都有至少一隊七人的士兵巡邏，氣氛極為壓迫，不少店舖寧願關門不開，瓦禮的服飾店便是其中之一。

儘管店門沒開，但她人猶在。

聽那縫紉機的運作聲，我想瓦禮正在製作新衣。

我敲一敲店門，讓她知道我來了。

「喀喀──」

「鈴」店門給打開。

「M？」

「瓦禮，我又嚟麻煩你。」

「入嚟先。」瓦禮陌生地望向韓湘。

她給我們倒了杯花茶，正好解解酒後感覺。

「依位小姐係你朋友？」瓦禮禮貌詢問。

「佢叫……」

「Trista。」韓湘主動握手。

「Angela。」瓦禮握手。

「你哋係想嚟買衫？」瓦禮自行猜測。

「嗯，你有冇方法，令到佢外表睇落似返隻綿羊，最好似個公務員。」我說。

瓦禮打量韓湘全身後，點一點頭：「有。」

說罷，瓦禮快速在衣架上挑選合適的衣服。

上身是格子外套搭配白色短袖圓領衫，下身是黑色寬鬆直筒褲與長筒帆布鞋，這穿搭特顯韓湘的腿長，散發不一樣的清新氣息，又不失她的酷酷的性格。

「最好就放埋頭髮落嚟。」看著長鏡的瓦禮建議。

韓湘照辦，伸手把髻解掉。

一縷自然的秀髮垂下，造就渾然天成的氣質。

「嗯，咁樣嘅話，應該唔會有人懷疑你有不軌企圖，點睇都係一個嚟自貴族區大家閨女。」瓦禮認可了造型。

「你覺得點。」韓湘透過鏡子，看著背後的我。

我出神半秒：「幾好。」

瓦禮負著手，行到我背後輕聲說：「唔好咁吝惜啲讚賞。」

「依到幾多錢？」我身上沒有艾幣，但有些焦糖。

「大家係朋友，無諗過收你錢。」瓦禮微微一笑。

「但你最近生意應該唔係幾好？」我續問。

「咁都無計。」瓦禮望出櫥窗外，來回巡邏的官兵：「喺條街見到咁多士兵，都無人會有閒情出嚟買衫。」

「生活仲頂得住？」

「兩、三個月唔成問題，但我屋企人有啲資產，因為王政府廢除面值嘅政策而變咗廢紙……都唔係太樂觀。」

「你有冇諗過離開艾寶琳。」

「依個時勢走到更係好，但都已經封咗境。」

「我可以帶你出去。」

我之前給瓦禮收留過一段日子，現在就當作報恩，儘管她不是大本營居民。

「你有辦法？」

「嗯。」

「咁緊係好！我喺依個倖存區完全放鬆唔到。」

「你喺到等我通知，走得個陣我會叫你。」

「咁我喺到等你哋。」

「鈴──」我和韓湘推門出店子。

營救行動事不宜遲，每過一日情況越危險。

我只能把韓湘帶到茵怡花園外頭，因為單是屋苑外的看更亭，已經有個犬學派鎮守，讓我無法踏入該區域中。

「之後交俾你同佢哋交涉。」我停在豆漿大王店舖前。

韓湘點一點頭，逕自行入茵怡花園。

果不其然，那名犬學派偷偷瞧了韓湘一眼。

韓湘沒有引起其他人懷疑，直接行到大本營領事館門口，把玻璃製的大門推開。

「你好，請問有咩幫到你？」接待處職員抬起頭。

「我嚟見你哋外交官。」韓湘了當地說。

「請問你係……」

「見到外交官本人先。」韓湘知道她這些低級職員，話不了任何事。

職員見韓湘不肯透露身份，便轉身走入外交官房間，不久一名灰色西裝的中年男子，從裡頭出來迎接韓湘。

「小姐，我係大本營外交官，方邵生。」

「我係大本營派過嚟。」韓湘說。

「外面封咗關應該入唔到嚟……」方邵生臉帶質疑，又問：「又或者，你有冇少佐嘅密函或者信件？」

「今次事態緊急，我無帶到證明嚟。」

方邵生腰子稍為挺直：「咁我好難相信你，小姐。」

「你應該知道，許博文喺艾寶琳？」

「的確係，所有大本營人暫時都喺欣梅閣大廈，你唔係我哋外交官員應該無豁免，唔應該出現喺到，咁違反咗艾寶琳王政府嘅規定……」方邵生回應。

「少佐派我嚟係要救走許博文，我諗你都差唔多要諗定後路？依家兩個倖存區幾乎已經係交戰狀態，只係等宣佈嘅一刻。」

「交、交戰？」外交官沒有想過。

「信不信由你。」韓湘沒想過說服他，更像一路壓迫他相信。

「咁至少你要通過考核先……」方邵生從櫃檯那邊，拿出一張表格：「依張係測試你熟唔熟識大本營當地嘅問題紙，如果你有八十分以上，咁我會容易啲相信你……」

韓湘拿過他手上問題紙，開始拿筆作答。

關於大本營的歷史、文化、法律、生活細節等等，韓湘生活了一段時間自然回答得來，但某些比較敏感機密的問題，諸如不良人一役，雖然我老早跟她分享過不少大本營事情，但我跟大本營有五年空窗期，有不少事情發展都沒跟進到。

韓湘把答案填到一半，見到越多自己不知道的問題，索性把問題紙捏成一團扔到垃圾桶中。

「噫。」方邵生一呆。

「你只係需要協助我，就係咁簡單，明？」韓湘踏前一步，氣勢絲毫不減：「你作為外交官應該識睇艾寶琳嘅局勢，我無咁得閒冒住生命危險偷渡入嚟呃你。」

方邵生抿一抿嘴，話說在前頭：「但未做外交官之前，我真係未喺大本營見過你……」方邵生合上眼睛，苦思良久。

「咁你識得M？」

「M……」方邵生對這名字有印象，兩眼一瞪：「你知道佢？」

「不良人攻陷事件、少佐失蹤康城事件、風暴日，全部都關佢事。」

「佢係大本營最初期嘅間諜，屬於大本營最高機密，得好少人識佢，如果小姐你識佢嘅話……咁我諗你應該真係少佐派嚟。」

方邵生能做到外交官這位置，在大本營地位自然是不低，至少是一名幹部級人物，常人無法知道的資訊，他多少都會知道。

「小姐，啱啱失禮哂。」方邵生微微一躬，為自己的不信任致歉。

「小心係好事。」

沒想到，促使兩人信任的標記，正是一隻英文字母──「M」。

「少佐有咩交低？除咗要救走許博文。」方邵生即問。

「暫時得依個命令。」

「明白，但王政府態度一直好強硬，我哋唔能夠直接要求佢放人。」方邵生低頭一想，腦裡萌生幾個方法：「我可以試下，幫許博文申請保外就醫。」

「順便幫我整張領事館職員證，做到？」

「呢方面應該可以，職位我填文書助理？」

「家庭醫生，基本醫學知識我都叫有。我可以順便以看病為名，搵到其他營救目標。」韓湘記得尚有個人，叫瑜小六。

「好。」方邵生點頭。

「聽日之前，你同我準備大量冷水同大量熱水。」

「呢層你放心，我哋平時都會提供居民一啲日常用品。」

「你聽住我講嘅做就得。」

「係、明白。」

「就係咁。」

「小姐，咁職員證件我就隨便俾個假名你。」

韓湘揚長而去，讓他照辦。

離開大本營領事館後，韓湘無視了我的存在，於一旁的街道離開。

只因她的身後，正有一名可疑的人士跟隨著。

剛剛她進去跟領事職員交涉時候，我就在外面觀察犬學派數目，發現大本營領事館外面竟有多達十多人監視，當然他們不是每個人都攜帶犬隻。

他們有的裝成保安、有的假裝閒逛、有的高處俯視、有的直接不扮，金睛火眼的注視領事館情況。

幸好，韓湘預料到這個情況，所以沒立即跟我碰頭，而是利用反跟蹤技巧，快速脫離了對方。

我早一步先到酒吧等待，相隔十五分鐘後韓湘都回來了。

「一切順利？」我喝著酒等她。

「順利。」

「咁跟住你嘅痴漢？」

韓湘不經心一笑：「跟甩咗。」

補1000正評

我簽嘅第1453本書

365隻 一日一殺

文啊

咁清楚？

你係唔係韓湘黎咁都信

又未必，舊政府的政策對病港時期的穩定算係最有效＆直接。而且依家夕鯨國的環境咪就似資本主義後期的弊病，仲有係，如果瑪琋講的係真，救埋夕鯨一命，夕鯨都仲要搵破佛監示病獵協會（唔好忘記，當初舊政府支持協會全力南征失敗先有空間俾夕鯨取代）內裡有無其他事情都未知，明顯呢度仲有好多嘢可以深究。條線要拉到內鬼/詭人都得，任墨巴點講都通。當然，本人對西城薈的確無好感。
我反而有興趣係依家開咗艾寶琳條線，仗就一定打硬（除非走去行刺艾康成功），以艾寶琳國力（主要係軍隊）對其餘勢力嚟講算係幾大差距（當然民心輸哂），不過計埋犬學派可以引到病者，係咪諗住秦狩＆奎斯兩班人合作？同埋打完仗，無論點都要收拾殘局，而且艾康應該點都會落台，既然艾寶琳會洗牌，係咪仲要艾匡返去？反正另外勢力都唔似艾康咁高壓/咁想統一掌權（除非寫艾康贏咁爆，不過都會國力虛耗喇）唔會打打吓停戰掛
BTW, 快d返去夕鯨國，我想睇王達尼點企番身＆點配合滿天+M去對抗天腦

@墨說

Morning Dew
要聽埋Serrini嘅《不要那清晨露水 / Dew Nay》

仲有咁多犬學派

咩時勢呀 仲保外就醫

墨b心入面見到有得補1000正皮其實係咁樣

「都啱嘅，依家口講係國際都市，實際可能係集中營。」

M for Monster

大家要努力啲推爆個po呀

我嘅訴求就係加更

推下Po先

呢排睇番墨巴以前嘅故，想問下次序係點樣
好睇到一日一個故....

咩意思

去紙言睇番個次序

btw紙言冇酒店故

係咪跟app由底睇番上去就係

酒店故出書嘛
反而想要追女仔

追女仔大正

啱

出書都要擺紙言喔

有冇機會1200正皮

定係應該跟完結時間

跟次序 因為有啲會補外傳
咁完結時間同完故時間會唔同

溫馨提示今晚極夜先有文

哦唔該巴打

唔是吧 諗住同assignment搏殺完可以有文訓教

我估墨b睇完chill club先打文

夜出文原因十有八九係出左街

都係果句 出入平安

仲未有文

仲未有

冇文

「同大本營嘅外交官會面成點？有冇傾到啲咩計劃出嚟。」

「我會扮成家庭醫生，去見哂全幢大廈嘅人，然後再同許博文接觸。」

「仲有個瑜小六。」我補充。

「嗯。」

「點樣帶佢哋走？」

「保外就醫。」

「扮病？」

「要一個人真病都好容易。」

翌日，相同時間、相同地點，韓湘再次來到大本營領事館。

一箱箱物資被堆放到入口處，這些都是方邵生準備派發給大本營居民的，當然還有韓湘的職員證。

這年代沒有電子設備和生物認證等東西，要識別出對方的身份，最主要是靠關係者的提攜，有方邵生認可的話，韓湘基本不會引起其他人懷疑。

「我咃幾點出發？」方邵生看看手錶。

「就立即，時間可貴。」韓湘拿上職員證。

方邵生點頭，眼神示意其他職員準備出發。

大家捧著物資，方邵生帶備文件，包括韓湘在內五人，一起徐徐地前往欣梅閣大廈去。

如若行動順利的話，可以無損傷地帶走目標人物。

無法參與其中的我，正待在老遠觀察。

如果這次沒帶韓湘來，估計我又要潛入、又要游繩、又要偽裝，消除我不少的腦細胞。

我身處的英明苑大廈上，可以看見韓湘一行人等的周圍，就像擁有上帝視覺那般，同時都讓我發現了不少有趣的傢伙，正暗中跟蹤著方邵生他們。

看來，艾康的監測已經做到滴水不漏。

不過換轉是我，我都會這麼做。

堂堂一個國家被人眼白白偷去了國庫的金銀財寶，都無法抓到一個人歸案，他肯定是氣憤了，任何人都難以再相信。

先是旗下打手集團陳十禍被除，再來犬學派相繼被殺、然後反皇派重新掘起，最後國庫被盜，可謂諸事不順。

話說回來，韓湘他們不經不覺，已經到達欣梅閣樓下。

這大廈外圍有不少士兵駐守，可能本身也是皇室職員宿舍的關係。每個進入的人，都得給上級騎士檢查過，他站在大堂的入口，跟一般下、中級騎士不同的是，他有一件紋有艾寶琳國旗的披風，外形甚為飄逸。

至於中級騎士，頭盔上會多一根羽毛。

下級騎士什麼都沒有，只有本身的盔甲。

記得之前在病獵學校，我跟艾康的親衛騎士君立對戰嗎？昨日我從金有裘口中，才得知他是大騎士職級，全國只有三個。

畫面一轉，來到韓湘他們身上。

「申請咗要探望大本營居民，同埋檢查佢哋健康狀況。」方邵生拿出準備好的文件，出面跟上級騎士交涉。

上級騎士單手接過文件，細看了一會：「醫生？第一次有依個要求。」

「大本營居民無得自由外出一段時間，我都擔心佢哋嘅健康狀況。」方邵生說。

「邊位係醫生。」上級騎士問。

韓湘站了上前，上級騎士打量數秒。

「最多三個人。」上級騎士給予進入的批准。

於是，方邵生、韓湘還有一位能搬得起物資的男職員，成為能夠上樓的三人。

經大堂士兵檢查，證實箱裡沒什麼奇怪的東西後，方邵生開始逐戶居民探訪。基本動作是敲門、送水、給韓湘進去檢查。

其間，大本營居民們總是喋喋不休地抱怨，可是大家都給困在倖存區八年多了，都沒有什麼不習慣，加上艾寶琳是王政府的天下，他們都敢怒不敢言，不會在艾寶琳官兵面前表達憤怒。

「正常。」韓湘單看一個人臉色和血氣，便知道他健康與否。

「醫生啊，我真係無事？話哂我都一把年紀......」這名來自大本營的老婆婆，一有看醫生的機會便好好把握著。

「放心，你仲龍精虎猛。」韓湘答。

「嘻嘻，咁就好囉。」

「陳婆婆我哋走啦，記住飲多啲水。」方邵生額外多放一瓶水給她。

「好嘅、好嘅，三位再見。」陳婆婆揮手道別。

雖說大部分人身體都正正常常，但百多名居民裡總有氣體虛弱之人，他們下一個單位的男性居民正是如此。

「鐘生，早晨。」方邵生重複了數十遍的開場白。

「早......早......晨......」打開鐵閘的人，是個臉色蒼白的年少男子。

看上去，他才不過十八、九歲。

本該處於血氣方剛之齡的他，卻是一臉虧弱。

「鐘意你有冇事......」連方邵生都看出他的不妥。

「呢個比較似有病。」韓湘快速掃了他一眼。

「小姐你好......」鐘生打算跟韓湘握手。

可是，韓湘沒理會他，只是到處查看其居住的環境，有沒有什麼不衛生的地方。

「鐘生你有冇咩唔舒服？」方邵生主動問。

「我......我......真係頂唔順......」鐘生一直看著韓湘的背影。

「呢到係水，如果你有藥物需要，我哋會盡可能搵俾你。」方邵生說。

韓湘入到廁所，駭然發現一個個裝有白色透明液體的瓶子，她拿了其中一瓶上手細瞧，方明瞭裡頭到底是什麼東西。

「佢唔需要藥物，需要一把交剪。」韓湘行出廁所，回到大廳。

「職員小姐你好，我哋第一次見，仲未同過你握手......」鐘生又伸出了手。

韓湘再度無視他，直接行出屋外：「睇下一個單位。」

「好......」方邵生放下了水，叮囑他要多喝便關門離去。

他們由下而上，剩下最後一單位未探訪。

可是，韓湘依然未找到許博文和瑜小六兩人。

就算這次中了任何一個，都依然尚缺另一個。

敲門前，方邵生說：「如果無咩變動，咁最後呢戶應該就係許生。」

「喀喀──」方邵生敲門。

一名知書識禮的男子，把門打開了：「係？」

「許生，我哋係送物資過嚟。」方邵生保持微笑。

「勞煩哂三位。」許博文把門打開，邀請三位進內。

相較於一般的居民，許博文居住的單位較為舒適，有大床棉被、有通電的燈泡、有不少的書本。

「今次帶咗咩嚟？」許博文溫和一笑。

「水、筆同紙，知你鐘意寫下嘢。」方邵生讓男職員把東西拿出。

「有心、有心。」許博文點點頭，並留意到周圍看的韓湘：「呢位小姐係......」

「佢係......」方邵生不便於說明，決定還是讓韓湘自我介紹。

韓湘一入他人屋企，總是會觀察周圍，包括每個房間角落。可能是軍人的職業病，她戒心極重，只有安全的地方，她才能放心地說話。

「沙甸魚罐頭？」韓湘從垃圾桶中，拾起一個吃光的罐頭：「對你嘅伙食都幾好。」

「但我始終掛住家鄉嘅乾麵包哈哈哈哈。」許博文搖頭苦笑。

韓湘轉身之前，又掃視到窗邊有三、四支掉落的煙頭。

「有冇帶煙俾許博文先生？」韓湘問。

「煙......？」方邵生呆一呆，續說：「無，哈。」

「多謝你哋。」他許博文他拍拍方邵生膊頭，深長地嘆氣：「希望可以早啲離開呢個鬼地方......」

「咳，事實上......」方邵生看著他眼睛，說出此行目的：「我哋即將會帶你出去。」

「吓？」許博文一愣。

「係唔係，Trista。」方邵生望向主導者。

韓湘沉默半晌：「......嗯。」

幸運時間！！！！

文！！！

明明有奇怪韓湘都仲咁坦蕩蕩嘅喂

打j打到虧

「有冇帶煙俾許博文先生？」韓湘問。

「煙......？」方邵生呆一呆，續說：「無，哈。」

「出黎啦！出黎！」韓湘怒視半掩衣櫃，並一腳踢穿衣櫃。

「你係咪食建牌？」方邵生問。

「咦？喂！你點知架！」

勿屌

。。。。。。
0/10

jm9

無聊下姐

如果加是咁的會唔會加返兩分

可能佢地冇睇過 唔知你講緊咩

會唔會係咁
希望你同我共鳴啦

如果M喺到應該會閉日鍾生

我近排冇嘢做返睇左次
如果唔係我都應該唔明

許博文之前有冇出過場？

咁都俾你諗到
唔係建牌我都load唔到

當年既小朋友已經18，9歲

有

「點解？點帶我出去......」許博文一頭問號。

「睇實門口。」方邵生讓男職員去看門。

「係咁嘅，因為倖存區之間局勢緊張嘅關係，少佐派出咗Trista小姐嚟送你，仲有幾名大本營人士返去先。」方邵生說。

「你想順利離開到嘅，最好就配合一下。」韓湘握起辛苦帶來的熱水，直接倒落許博文身上，一點準備時間都沒有。

「呀──！」許博文痛吟。

這水未到最熱，溫度大概像溫泉那樣。

「請你忍耐一下。」方邵生微微一躬。

韓湘澆完幾次熱水後，隨即又握起個鐵桶子向他澆冷水。

「嗚嗚嗚啊......」許博文冷得一時發顫，抱住了身子。

倒完一個鐵桶的冷水後，韓湘又重複把水倒入鐵桶，打算重複澆冷水的行為。這鐵桶經方邵生冰凍了一個晚上，冰寒能力可說十分之強。

最後，給熱水和冷水澆過的許博文，給韓湘強行脫下了上衣。

窗外的風輕輕一吹，都足以令許博文霎時打了個噴嚏。

「乞痴！！！」

「起效啦。」方邵生反而很高興的樣子。

「最少吹多十幾分鐘先。」韓湘不讓他更衣。

「到、到底......」許博文大概知道情況，他們是想讓自己著涼。

「人係好奇怪，當你有心理準備嗰陣，就會唔太起效，因為你潛意識會識得忍耐。」韓湘微微一笑。

他們讓許博文經歷一冷一熱，再到給風吹拂，目的便是想製造出許博文發燒的效果。

「要你咁嘅學者受呢種苦，真係委屈咗你......但無計一切以少佐為最高命令。」方邵生說。

十五分鐘後，許博文逐漸出現鼻水。

許博文一邊吸著鼻水，一邊說：「你哋係想借出去睇醫生嘅藉口送我出去......」

「正確。」方邵生點頭。

「但你哋確定真係行得通？」許博文又問。

「如果連俾我哋自己國民去睇醫生都唔得嘅話，咁佢哋就係軟禁緊你，軟禁我哋依幢大廈嘅大本營居民，並唔係佢口中所講嘅隔離。」方邵生說。

「咁又可以點......艾寶琳係大國......」聽許博文回應，他是覺得行不通。

「無分小國與大國，我哋大家都係人，依個係人權。」方邵生真摰回答完，再轉問韓湘：「Trista，得未？」

韓湘把手背貼住許博文前額，感受他的溫度：「我諗聽日應該差唔多......」

「頂住啊許生，聽日你就返到大本營。」方邵生為他加油。

「今晚訓覺記住唔好著衫，應該係話由依一刻開始都唔好著。」韓湘叮囑他。

「......」許博文無話可說。

「咁許生，聽日我哋會再嚟探你。」方邵生站起來，準備離開。

「好......」許博文抱著發冷的身子回應。

開門離去前，韓湘停了下來。

「仲有事？」方邵生回望。

只見韓湘轉身，行到許博生面前把他的上衣奪去了。

「噫！」許博文想搶也搶不回來。

「都係為咗計劃順利。」韓湘帶同他的衣服離開。

方邵生倍感歉意，難為情地說：「許生！返到去我一定叫少佐俾幾塊焦糖賠償你！希望你會發燒。」

探訪結束後，領事館三人落樓梯離開。

韓湘隨手把衣服掉到後樓梯的垃圾桶上，使方邵生需要特地撿回來：「Trista......又唔洗扔咗許生件衫嘅......或者啱先應該禮貌啲叫佢除衫。」

「過多嘅繁文縟節，就係拖累行動嘅效率。」韓湘沒等方邵生，繼續逕自向下行：「我哋只需要聽從命令就得。」

撿回上衣的方邵生，莫名對韓湘產生了一份敬畏之意。

離開欣梅閣後，領事館人員返回，韓湘則原地解散，約定明天同樣時間，在欣梅閣大廈外集合。

韓湘返回的途中，舉目看見英明苑上暗中觀察的我。

為免引起懷疑和注意，我們兩個沒做太多肢體上的交流，只是互相默默對視著。

回到酒吧，我們的聚腳點，她方才說出欣梅閣裡的事情。

「你嗰位瑜小六我搵唔到。」

「真定假。」

「我唔會呃你。」

「咁我去問下舊人。」

「兩位，要唔要試下。」酒吧老闆突然放了瓶酒到面前，打算給我們兩個一嚐：「我新整嘅醉檸茶。」

「嗯？」我和韓湘同一反應望過去。

酒吧老闆扭開蓋子，為我們兩人倒了一小杯：「用咗檸檬茶同酒，我自己就覺得好好飲。」

「咁得意。」我先喝一小口。

澀中帶甜，有些少酒精。

緊接韓湘都喝上一口：「還可以。」

「最緊要啱你哋胃口！好飲就得。」

「老闆有新嘢唔預我啊......」喝得宿醉，伏在吧檯上的金有裘醒來。

「金生你都試少少。」酒吧老闆行過去，打算給他倒些酒。

沒想到，金有裘一手把酒瓶都搶去了：「係男人就成瓶嚟！」

「咕嚕咕嚕......」金有裘一口氣喝光了。

我拍了下韓湘肩膀：「你陪佢哋飲先，我去搵下朋友。」

「自己小心。」

離開酒吧，我轉到病獵學校去。

因為瑜小六在入面工作，這裡問就最恰當。

可惜，我幾乎問過全體師生，他們都不知瑜小六去向。

有個老師跟我說，自艾寶琳宣佈要大本營居民全體入住欣梅閣後，便沒再來學校上班。

「你覺得佢會去咗邊？」

「呢層真係唔知，你識得仲豪老師？」

「仲豪......識。」他是被君立擊敗的病獵教老師。

「你可以試下問佢，因為佢同瑜小六老師應該係最熟。」

「咁佢喺邊？」

「佢之前輸咗俾個大騎士之後，無幾耐都辭咗職囉，佢好似住喺景林嗰邊，實際位置我唔係太清楚......但仲豪老師佢好鐘意劍，成日都睇劍術比賽，你試下去搵？但係啲地下經濟都俾王政府搞到無哂，我諗短期內係見唔到嫁啦。」

得到一些些線索的我，回到酒吧找金有裘。

更沒想到的是，金有裘和韓湘他們兩個居然聊得起來，而話題是槍。

「我呢兩把叫「雙子槍」，係港豬特登打造俾我嘅雙手槍，佢話一個人揸咩槍，係最特顯到佢嘅性格。」金有裘掏出了自己的雙槍放到檯面上，絲毫不怕被別人發現。

「唔錯。」韓湘離遠打量，都覺得造工不差。

「咁快返嚟，係咪掛住我啲醉檸茶啊？但唔好意思，啱啱俾金生飲哂啦。」酒吧老闆抹著杯子。

「金有裘，你知唔知邊到有劍術比賽？」

「比賽？都無哂咁濟......」

幾時？

有次講到佢喺天台玩鳩忍刀五人眾應該係打陳虎誠病者返將軍澳嗰次

忍刀五人眾係咩嚟

五個小屁孩喺天台

完全冇印象咩嚟
有咩集數可以睇翻？